<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.2">Jekyll</generator><link href="/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2023-07-07T20:13:11+02:00</updated><id>/feed.xml</id><title type="html">Marcus Skjold</title><subtitle>Marcus hjemmeside</subtitle><entry xml:lang="da"><title type="html">Min Inbox 11</title><link href="/newsletter/2023/07/06/min-inboks-11.html" rel="alternate" type="text/html" title="Min Inbox 11" /><published>2023-07-06T00:00:00+02:00</published><updated>2023-07-06T00:00:00+02:00</updated><id>/newsletter/2023/07/06/min-inboks-11</id><content type="html" xml:base="/newsletter/2023/07/06/min-inboks-11.html"><![CDATA[<p><em>Smarte embedded players til hvis du bruger spotify.</em></p>

<div class="track-embeds">
<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/track/51n7n97fcZrOKHYbO4GR8q?utm_source=generator" width="30%" height="auto" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe>

<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/track/6zz7AnPuZMJ4YbY3kX8Vmd?utm_source=generator" width="30%" height="auto" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe>

<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/track/3RcnBUyq5QO33fkyBP7cvN?utm_source=generator" width="30%" height="auto" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe> </div>

<p>Hej med dig! Jeg har lige holdt en to-ugers ferie fra nyhedsbrevet, og jeg har bare glædet mig vildt meget til at skrive igen!</p>

<p>I dag kommer anbefalingerne fra tre forskellige steder, det første fra et andet nyhedsbrev, det andet fra min radiomakker Julie og det tredje fra min far. Det er meget forskelligartet musik, så du kan godt glæde dig.</p>

<p>Men jeg vil også lige skrive lidt om, at den her pause fra nyhedsbrevet har givet mig anledning til at filosofere lidt. Det kan du læse i bunden af nyhedsbrevet :)</p>

<p><a href="https://youtu.be/kJhKDeZP_Fk"><img target="_blank" rel="noopener noreferrer" src="/img/m-i/cola_ren-hailu.jpg" /></a></p>

<h3 id="cola-ren---heart-shaped-mole-fra-hailu-2023--spotify-youtube">Cola Ren - Heart Shaped Mole (fra <em>Hailu</em>, 2023) | <a href="https://open.spotify.com/track/51n7n97fcZrOKHYbO4GR8q?si=bf12bade0b504b09">spotify</a>, <a href="https://youtu.be/kJhKDeZP_Fk">youtube</a></h3>

<p>Det første nummer har jeg fra den gode DJ Joe Delon, og det har noget meget flot cover art på spotify og bandcamp. Noget Joe Delon bemærkede er at den lyd, det har, burde have sin egen genrebetegnelse. Hvad tænker du det kunne hedde?</p>

<p>Jeg elsker sådan nogle friske og percussive lyde som i det her nummer. Det får mig til at tænke på en flod. Det minder mig lidt om upsammy, der var med i nyhedsbrevet for nogle uger siden. Det kan være jeg skal lave en lille playliste med sådan noget her musik.</p>

<p><a href="https://youtu.be/FImZYgsMtOI"><img target="_blank" rel="noopener noreferrer" src="/img/m-i/dj_assault-belle_isle_tech-2.jpg" /></a></p>

<h3 id="dj-assault---who-got-beef-fra-belle-isle-tech-2-2007--spotify-youtube">DJ Assault - Who Got Beef? (fra Belle Isle Tech 2, 2007) | <a href="https://open.spotify.com/track/6zz7AnPuZMJ4YbY3kX8Vmd?si=b9b71f228e39418d">spotify</a>, <a href="https://youtu.be/FImZYgsMtOI">youtube</a></h3>

<p>DJ Assault er en favorit. Han laver det man kalder booty bass, og han gør det på en måde der er sjovt og virkelig høj kvalitet. Det jeg godt kan lide ved det her nummer er at det er så straight up et rap track. Meget andet han laver er mere DJ og klub-agtigt, men her får han lov til at blære sig med sit flow og sine tekster.</p>

<p>Præmissen er desuden ret sjovt synes jeg. Det er fedt at have et sådan generelt diss track der ikke er specifikt rettet mod nogen, så man kan genbruge det i alle de beefs man nu måtte havne i, hahaha. “This is to those that i got beef with” - det lyder som en company policy!</p>

<p><a href="https://youtu.be/GMI4Me3Wv8U"><img target="_blank" rel="noopener noreferrer" src="/img/m-i/DND-det_ka_vi_da_godt_prøv.jpg" /></a></p>

<h3 id="dnd---det-ka-vi-da-godt-prøv-1986--spotify-youtube">DND - Det Ka’ Vi Da Godt Prøv’! (1986) | <a href="https://open.spotify.com/track/3RcnBUyq5QO33fkyBP7cvN?si=7c9860aaac374d51">spotify</a>, <a href="https://youtu.be/GMI4Me3Wv8U">youtube</a></h3>

<p>Endelig har vi et meget sjovt nummer af DND også kendt som Det Neodepressionistiske Danseteater. Fra første sekund er det her nummer godt. Vi hører ikke nok af den her accent + levering af linjer mere, bring det tilbage! Min far anbefalede det her over en sommer grillaften med et stort grin. Heldigvis er lige netop dette nummer på spotify og andre streamingplatforme, men resten af DNDs oeuvre lader til at være andetsteds.</p>

<p>Hvorfor elskede de saxofon så meget i 80’erne?</p>

<hr />

<p>Jeg har tænkt en del over, hvad det vil sige at være en god lytter. Altså man snakker tit om, hvad der er god musik, men jeg synes at det er lige så vigtigt at være en god lytter.</p>

<p>Det er ligesom popstjerner tit siger; at de aldrig var noget uden deres fans. Det er meget cheesy, men også sandt.</p>

<p>Det at lytte er jo den mest fundamentale ting ved musik, for både dem der laver det, dem der spiller det, dem der promoverer det og dem der nyder det, skal lytte for at gøre deres ting. Men en god lytter er jo en god lytter <em>for nogen</em>. Altså, jeg tror ikke på der bare er en objektiv god lytter, men at det, at man lytter betyder noget for nogen andre.</p>

<p>Popstjernens fans betyder noget for popstjernen. Men jeg synes at det er bedre, jo flere andre man betyder noget for. Hvis man bare lytter til en kunstner og de bare bliver glade fordi de så får flere penge ud af en, så er det et ret ekstraktivt forhold. Hvis man derimod spiller musik for hinanden og lytter til musik med hinanden og deler det eller laver playlister eller gør hinanden inspirerede af det, så har man et mere komplekst og generativt forhold.</p>

<p>Så det jeg prøver at sige er vel, at jeg ikke helt ved, hvad en god lytter er, men at jeg har overbevist mig selv om at jeg bliver en bedre lytter af at skrive det her nyhedsbrev.</p>

<hr />

<p>Det var alt for nu, glæder mig til at skrive igen næste uge. Håber du har det godt og skriv hvis du hører noget god musik.</p>

<p>Marcus [2023-07-07]</p>]]></content><author><name></name></author><category term="newsletter" /><summary type="html"><![CDATA[Smarte embedded players til hvis du bruger spotify.]]></summary></entry><entry xml:lang="da"><title type="html">Min Inbox 10</title><link href="/newsletter/2023/06/14/min-inboks-10.html" rel="alternate" type="text/html" title="Min Inbox 10" /><published>2023-06-14T00:00:00+02:00</published><updated>2023-06-14T00:00:00+02:00</updated><id>/newsletter/2023/06/14/min-inboks-10</id><content type="html" xml:base="/newsletter/2023/06/14/min-inboks-10.html"><![CDATA[<p><em>Smarte embedded players til hvis du bruger spotify.</em></p>

<div class="track-embeds">
<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/track/6lJE21H9Ma6McxxAWdnHkf?utm_source=generator" width="30%" height="auto" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe>

<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/track/6xq9XySmXgFyeyJXlZVsK5?utm_source=generator" width="30%" height="auto" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe>

<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/track/0ZK7sbgLbQ4F7dGzZGFV7F?utm_source=generator" width="30%" height="auto" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe> </div>

<p>Hej, det bliver en hurtig lille opdatering denne uge, jeg er på vej til folkemøde!</p>

<p>Det bliver spændende at se om jeg finder nogle glemte Bornholmer klassikere og politiker-hits ude på solskinsøen. Jeg håber i hvert fald at vende tilbage med en masse musik.</p>

<p><a href="https://youtu.be/xDgPRaayY4U"><img target="_blank" rel="noopener noreferrer" src="/img/m-i/K-Lone-Airtight.jpg" /></a></p>

<h3 id="k-lone---airtight--spotify-youtube">K-Lone - Airtight | <a href="https://open.spotify.com/track/6lJE21H9Ma6McxxAWdnHkf?si=3da943538dab4a6b">spotify</a>, <a href="https://youtu.be/xDgPRaayY4U">youtube</a></h3>

<p>Det her track er bare groovy og dejligt at lytte til. Jeg kan selv godt lide musik hvor der sker meget rytmisk men musikken befinder sig lidt i en slags trance.</p>

<p>Jeg kender ikke til K-Lone, men jeg tror jeg må checke noget mere af det ud. Jeg ved ikke hvad man kalder den her type house, hvis du ved det må du meget gerne fortælle mig.</p>

<p><a href="https://youtu.be/QAmecWSL8RU"><img target="_blank" rel="noopener noreferrer" src="/img/m-i/maps-counter_mixes.jpg" /></a></p>

<h3 id="maps---heya-yaha-counter-mix--spotify-youtube">Maps - Heya Yaha (Counter Mix) | <a href="https://open.spotify.com/track/6xq9XySmXgFyeyJXlZVsK5?si=2d3c45d4e4d940f8">spotify</a>, <a href="https://youtu.be/QAmecWSL8RU">youtube</a></h3>

<p>Dette er noget musik der er blevet udgivet af labelet Mute, som jeg følger. Jeg har en fornemmelse af at Maps er en kunstner med noget lore som jeg ikke har fattet endnu, men for nu er det et friskt bekendtskab for mig.</p>

<p>Det her nummer fangede min interesse fordi jeg lyttede det igennem og blev ved med at tro der var kommet et nyt track på, så jeg stoppede op for at checke titlen sådan tre gang. Nummeret er også vanvittigt langt, men det kommer alle mulige steder hen. Det er på en måde ret danseagtigt, men dens vibe er meget afslappet. Jeg føler jeg ville have elsker det her nummer i 2019, der kunne jeg godt lide sådan noget her storladent men tilbagelænet elektronisk musik. Hvis du også er til den slags skal du helt sikkert høre det, men jeg er ikke sikkert at det fungerer så godt for alle andre.</p>

<p><a href="https://youtu.be/u21u_ZMHqfE"><img target="_blank" rel="noopener noreferrer" src="/img/m-i/mike_jones-still_tippin.jpg" /></a></p>

<h3 id="mike-jones---still-tippin-screwed-and-chopped--spotify-youtube">Mike Jones - Still Tippin’ (Screwed and Chopped) | <a href="https://open.spotify.com/track/0ZK7sbgLbQ4F7dGzZGFV7F?si=15707bee32af407f">spotify</a>, <a href="https://youtu.be/u21u_ZMHqfE">youtube</a></h3>

<p>Jeg kan ret godt lide chopped and screwed musik, men jeg har ikke rigtig dyrket det i sig selv. Jeg fandt det her nummer fordi jeg læste en artikel der forsøgte at forbinde forskellige genrer til chopped and screwed. Hvis du ikke lige er klar over hvad det er, så er chopped and screwed rimelig meget en genre opfundet af DJ Screw, som går ud på at spille hip-hop tracks langsomt og så klippe i det, og det lyder bare ret sejt.</p>

<p>Det her nummer er også fedt i sin originale version. Men det er særligt fedt den måde at chopped and screwed versionen stiger i tempo til sidst. Til gengæld slutter det meget abrupt</p>

<p>Hov nu hvor jeg tænker på det her, så vil jeg også dele det her vildt underlige og spændende nummer af SALEM. Det hedder <a href="https://youtu.be/yEuYc05b-TM">“Till The World Ends”</a> og er et slags chopped and screwed version af Britney Spears tracket med samme navn. I denne udgave er det enormt dystert og giver nogle helt andre følelser. Det har lidt vaporwave vibe. Videoen laver en eller anden underlig visuel forbindelse mellem letpåklædte damer, krigsførsel og teksternes tema om dommedag… Hvad det lige går ud på er jeg ikke sikker på. Enjoy!</p>

<p>Bedste hilsner - husk solcreme! - Marcus [2023-06-14]</p>]]></content><author><name></name></author><category term="newsletter" /><summary type="html"><![CDATA[Smarte embedded players til hvis du bruger spotify.]]></summary></entry><entry xml:lang="da"><title type="html">Min Inbox 9</title><link href="/newsletter/2023/06/07/min-inboks-9.html" rel="alternate" type="text/html" title="Min Inbox 9" /><published>2023-06-07T00:00:00+02:00</published><updated>2023-06-07T00:00:00+02:00</updated><id>/newsletter/2023/06/07/min-inboks-9</id><content type="html" xml:base="/newsletter/2023/06/07/min-inboks-9.html"><![CDATA[<p><em>Smarte embedded players til hvis du bruger spotify.</em></p>

<div class="track-embeds">
<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/track/7zjIKnACfgkqdJk5wjUBaT?utm_source=generator" width="40%" height="auto" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe>

<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/track/2ZeADT3HffJNiPYo4jy7J2?utm_source=generator" width="40%" height="auto" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe>

<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/track/0ZlzQq4N2OO7HJW2511yIr?utm_source=generator" width="40%" height="auto" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe> </div>

<p>Åh ha. I dag skal der ske noget lidt anderledes :)</p>

<p>Jeg var ude og DJ’e her i lørdags og så tænkte jeg at det kunne være sjovt at lave et nyhedsbrev der handlede lidt om det, bare som afveksling. Bare rolig, formatet er stadig lige så low effort som det altid har været.</p>

<p>Ok, jeg endte med at skrive ret meget, beklager. Håber du kan finde ud af at skimme i det og bare klikke på linksne.</p>

<p>Men først vil jeg lige følge op på, at det samme remix er blevet anbefalet til mig to gange helt uafhængigt inden for få dage af hinanden.</p>

<p><a href="https://youtu.be/06Kc9W-097I"><img target="_blank" rel="noopener noreferrer" src="/img/m-i/haai-adore_you.jpeg" /></a></p>

<h3 id="jesse-ware---adore-you-haai-remix--spotify-youtube">Jesse Ware - Adore You (HAAi Remix) | <a href="https://open.spotify.com/track/7zjIKnACfgkqdJk5wjUBaT?si=ac2751e7acff4b80">spotify</a>, <a href="https://youtu.be/06Kc9W-097I">youtube</a></h3>

<p>For tre uger siden anbefalede jeg Adore You (og hele What’s Your Pleasure albummet!), og det har åbenbart sat gang i tankerne. I hvert fald har både min ven Halfdan og min søde kæreste Johanne sendt mig det her remix af HAAi.</p>

<p>Jeg er stødt på HAAi før, og jeg kan rigtig godt lide hende som DJ. Hun gjorde virkelig et indtryk i hvert fald i <a href="https://soundcloud.com/resident-advisor/ra829-haai">det her RA podcast (nr. 829)</a>. Her spillede hun blandt andet et af mine yndlingsnumre sidste år, “Elsa” af Atrip (<a href="https://open.spotify.com/track/1TRFxIrQd6oRqZOHlsRuv6?si=5cef5f247aef4ab5">link</a>).</p>

<p>Hendes egen musik er også spændende og for mig falder det ofte i kategorien “gå-techno”, fordi jeg ikke helt ved hvornår jeg skal spille det ud over når jeg er ude og gå tur.</p>

<p>HAAi spiller til Karrusel til august hvis du vil med mig desuden &lt;3</p>

<hr />

<p>Anyways, lad mig fortælle om den sjove oplevelse jeg havde med at DJ’e. 
Først og fremmest anede jeg ikke, hvad jeg skulle forberede mig til. Jeg vidste jeg skulle DJ’e i et sted mellem 1 til 3 timer i løbet af en aften mellem kl 21 og 03, at der ville være et sted mellem 60 og 150 mennesker, og at aldersfordelingen var totalt ukendt, selvom vi regnede med der nok ville være flest unge til sidst.</p>

<p><a href="https://soundcloud.com/a-trak/bootleg-series-001-voulez-vous"><img target="_blank" rel="noopener noreferrer" src="/img/m-i/a-trak-voulez-vous.jpg" /></a></p>

<h3 id="abba---voulez-vous-a-track-remix--soundcloud">ABBA - Voulez-Vous (A-Track Remix) | <a href="https://soundcloud.com/a-trak/bootleg-series-001-voulez-vous">soundcloud</a></h3>

<p>Jeg gjorde derfor noget meget fornuftigt og tog nogle ABBA remixes med. Ser du, det er et trick jeg er kommet på, fordi hvis du spiller et rigtig godt/classy remix af ABBA, så rammer du basically alle demografier. Og ovenstående nummer fungerede også helt vildt godt i praksis! Så min teori er bekræftet tænker jeg.</p>

<p>Jeg ville også gerne have spillet det her remix af Money, Money, Money. Please let me know hvis du kender til andre ABBA remixes eller noget med samme tværgenerationelle / dansegenre appeal!</p>

<p><a href="https://youtu.be/7H7pzqPLigc"><img target="_blank" rel="noopener noreferrer" src="/img/m-i/vive_la_fete-nuit-blanche.jpg" /></a></p>

<h3 id="vive-la-fête---maquillage-2008--spotify-youtube">Vive La Fête - Maquillage (2008) | <a href="https://open.spotify.com/track/2ZeADT3HffJNiPYo4jy7J2?si=b1b0211ba1f34fcf">spotify</a>, <a href="https://youtu.be/7H7pzqPLigc">youtube</a></h3>

<p>Det farlige skete så, at jeg mødte op og havde fået at vide, at de andre DJs nok ville spille RnB og House, så jeg havde forberedt mig på sådan en lidt chill aften med en masse dansemusik folk måske ikke lige kendte og en langsom opbygning af eklektiske vibes. F.eks. havde jeg taget en del tidlig 00’er electroclash med som ovenstående nummer med. Jeg synes stadig det er et godt nummer, men jeg fandt ikke lige et tidspunkt til den desværre. Så den har vi til gode til en anden fest!</p>

<p>Det der skete i praksis var at DJ’en lige før mig gik helt dedikeret til værks med at tvinge folk ud på floor med pop-banger efter pop-banger efter pop-banger, med et svimlende tempo i hvor hurtigt der blev skiftet sang. Det fungerede rigtig godt, og dansegulvet var helt oppe og køre. Nu var problemet at jeg havde forberedt mig på noget helt andet og blev mega bange for at tage den der pop-ekstravagante ekstase fra folkene på gulvet. Samtidig skulle jeg i løbet af mit sæt skifte viben til at kunne tage i mod house-DJsne der kom efter mig.</p>

<p><a href="https://youtu.be/LuReA-Z0rvU"><img target="_blank" rel="noopener noreferrer" src="/img/m-i/Robyn-Body_Talk.jpeg" /></a></p>

<h3 id="robyn---dont-fucking-tell-me-what-to-do-2010--spotify-youtube">Robyn - Don’t Fucking Tell Me What To Do (2010) | <a href="https://open.spotify.com/track/0ZlzQq4N2OO7HJW2511yIr?si=e13f3ba3190a418c">spotify</a>, <a href="https://youtu.be/LuReA-Z0rvU">youtube</a></h3>

<p>Heldigvis havde jeg en kort backup-playliste med tracks som Euphoria, Toxic og Dancing on My Own med, som jeg sprinklede ind hver gang jeg så nogen miste energien eller kigge forvirret rundt fordi de ikke kendte til de sange jeg spillede. Og netop efter Dancing On My Own prøvede jeg at spille det her andet Robyn nummer, som jeg slet ikke havde nogen ide om folk kunne finde ud af at danse til. Overraskende nok var der vildt god stemning omkring det og jeg tror det er et rart nummer at lige at danse og resette til efter at blive hevet rundt i pop-hype-manegen i et par timer.</p>

<hr />

<iframe width="60%" allow="autoplay *; encrypted-media *; fullscreen *; clipboard-write" frameborder="0" height="auto" style="width:60%;max-width:660px;overflow:hidden;border-radius:10px;background:transparent; margin: auto" sandbox="allow-forms allow-popups allow-same-origin allow-scripts allow-storage-access-by-user-activation allow-top-navigation-by-user-activation" src="https://embed.podcasts.apple.com/us/podcast/t%C3%A6ppeulvene-2-jeg-ku-godt-t%C3%A6nk-mig-at-kig-forbi/id1603692357?i=1000616115001&amp;theme=dark"></iframe>

<h3 id="nyt-afsnit-af-tæppeulvene">Nyt afsnit af Tæppeulvene!</h3>

<p>Prøv lige at se en gang. Bici og Movie har lavet et nyt afsnit af Tæppeulvene. Denne gang har vi skruet ekstra meget op for sleazyness og stort set alle tracksne handler om sex. Men det er herregode numre.</p>

<p>Tæppeulvene, desuden, er et program, hvor vi blærer os med høj-energi-musik til hinanden. Viben er kaos og konstant musik og vi battler om at imponere hinanden mest med musik, den anden ikke kender.</p>

<p>Til sidst i dette show har vi en meget særlig surprise, live performet. Det gik overraskende godt, så lyt hele vejen igennem :)</p>

<hr />

<p>Kh Marcus [2023-06-07]</p>]]></content><author><name></name></author><category term="newsletter" /><summary type="html"><![CDATA[Smarte embedded players til hvis du bruger spotify.]]></summary></entry><entry xml:lang="da"><title type="html">Min Inbox 8</title><link href="/newsletter/2023/05/30/min-inboks-8.html" rel="alternate" type="text/html" title="Min Inbox 8" /><published>2023-05-30T00:00:00+02:00</published><updated>2023-05-30T00:00:00+02:00</updated><id>/newsletter/2023/05/30/min-inboks-8</id><content type="html" xml:base="/newsletter/2023/05/30/min-inboks-8.html"><![CDATA[<p><em>Smarte embedded players til hvis du bruger spotify.</em></p>

<div class="track-embeds">
<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/track/34zaCUnklQTbjAlDvj54JU?utm_source=generator" width="30%" height="auto" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe>

<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/track/2GNBtVWgzPHoIKSg5SJcdK?utm_source=generator" width="30%" height="auto" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe>

<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/album/1B5Lwt0D1ZetRreaCBYobP?utm_source=generator" width="30%" height="auto" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe> </div>

<p>Jeg skriver det her fra en hemmelig lokation. Det bliver mod min vilje sendt ud en fredag aften, så hvis du faktisk gider at læse det her, er du virkelig sød… Eller syg og bitter over ikke at kunne være ude i sommeraftenen. Hvem ved. Det kan også være du ligesom mig er kommet til at sige ja tak til en aftenvagt på et sygt kedeligt job en fredag aften og nu er i krise over din egen tvivlsomme dømmekraft fordi der sker så lidt herinde og så meget udenfor.</p>

<p><a href="https://youtu.be/cn1XmbaCaaA"><img target="_blank" rel="noopener noreferrer" src="/img/m-i/The_as-fruit.jpeg" /></a></p>

<h3 id="the-as---wedding-dress--thats-why-im-grieving-fra-fruit-2022--spotify-youtube">The A’s - Wedding Dress &amp; Thats Why I’m Grieving (fra <em>Fruit</em>, 2022) | <a href="https://open.spotify.com/album/2ypGAXfloqIuWWhyxhWQFJ?si=JPzazMFVSDGNfZMjAFbEiA">spotify</a>, <a href="https://youtu.be/cn1XmbaCaaA">youtube</a></h3>

<p>Såååå, the A’s er noget folk agtigt musik, jeg tænker det må være fra midten af USA. De kan finde på at lyde som føleren 00’er indie, men så pludselig yodler de (ex. i “That’s Why I’m Grieving”). Albummet har derfor tilsammen en fed effekt. Jeg linker her til to sange.</p>

<p>Tak til Kristine for at vise mig dem. Det her skulle være et andet eksempel på god morgenmusik. Jeg leder stadig efter mere, så du må meget gerne skrive til mig, hvis du har noget andet :)</p>

<p><a href="https://youtu.be/Gh_SI9LIqjg"><img target="_blank" rel="noopener noreferrer" src="/img/m-i/Otik-Xoul_Trap.jpeg" /></a></p>

<h3 id="otik---temptress-fra-xoul-trap-2023--spotify-youtube">Otik - Temptress (fra <em>Xoul Trap</em>, 2023) | <a href="https://open.spotify.com/track/2GNBtVWgzPHoIKSg5SJcdK?si=0eab2ab9814c4708">spotify</a>, <a href="https://youtu.be/Gh_SI9LIqjg">youtube</a></h3>

<p>Otik er en producer, der laver musik, der rammer lige ind i det jeg føler mest for for tiden. Det har melodi, det er sejt, det er føleren, det er poppet men også ikke poppet. Samme kategori som bandet Two Shell ligger i for mig.</p>

<p>Jeg kan ret godt lide musik der ligger lige imellem en masse felter. Det her track synes jeg for eksempel er mega tungt, men samtidig er det så atmosfærisk. Ville du danse til det?</p>

<p><a href="https://youtu.be/HKgKmMLH8yk"><img target="_blank" rel="noopener noreferrer" src="/img/m-i/girl_talk-feed_the_animals.jpeg" /></a></p>

<h3 id="girl-talk---feed-the-animals-album-2008--spotify-youtube">Girl Talk - Feed the Animals (album, 2008) | <a href="https://open.spotify.com/album/1B5Lwt0D1ZetRreaCBYobP?si=RO0ia_wASiGveyQ6_Vet5A">spotify</a>, <a href="https://youtu.be/HKgKmMLH8yk">youtube</a></h3>

<p>Girl Talk laver musik der består af kollager af pop, rock og hiphop hits og det er hele tiden i nærheden af at blive cringe. Prøv at give det et lyt!</p>

<p>Jeg har lært om Girl Talk gennem et meget ikke musikrelateret podcast, hvor den ene vært fortalte at han kan finde på at lytte til Girl Talk i timevis når han skriver, og at han har gjort det i mange, mange år. Det forstår jeg virkelig ikke. Men please, giv det et skud selv og fortæl mig om det er god skrive/arbejdsmusik.</p>

<hr />

<p>Siden sidste uge så gik jeg ind og så upsammys <a href="https://www.upsammy.com/">hjemmeside</a>.</p>

<p>Den er helt vildt fedt, gå ind og tænd for lyden og lyt og læse og se billederne. Elsker hjemmesider. Jeg håber en eller anden dag at vi alle sammen begynder at lave personlige hjemmesider med mærkelig layouts og estetikker.</p>

<p>Anyway, glæder mig til at skrive til dig næste uge. Håber du har det godt.</p>

<p>Marcus [2023-06-02]</p>

<hr />

<p>Link til min inboks spotify playliste:</p>

<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/playlist/0IAUUo0Aim93qCclaKhC0m?utm_source=generator" width="100%" height="352" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe>]]></content><author><name></name></author><category term="newsletter" /><summary type="html"><![CDATA[Smarte embedded players til hvis du bruger spotify.]]></summary></entry><entry xml:lang="da"><title type="html">Min Inbox 7</title><link href="/newsletter/2023/05/24/min-inboks-7.html" rel="alternate" type="text/html" title="Min Inbox 7" /><published>2023-05-24T00:00:00+02:00</published><updated>2023-05-24T00:00:00+02:00</updated><id>/newsletter/2023/05/24/min-inboks-7</id><content type="html" xml:base="/newsletter/2023/05/24/min-inboks-7.html"><![CDATA[<p><em>Smarte embedded players</em></p>

<div class="track-embeds">
<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/track/2EYLIdBeJZrQqFA0xkzQnu?utm_source=generator" width="30%" height="auto" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe>

<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/track/48pIgTHXDyFtl6FIZTKyhr?utm_source=generator" width="30%" height="auto" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe>

<iframe width="30%" allow="autoplay *; encrypted-media *; fullscreen *; clipboard-write" frameborder="0" height="175" style="width:40%;max-width:660px;overflow:hidden;border-radius:10px;background:transparent;" sandbox="allow-forms allow-popups allow-same-origin allow-scripts allow-storage-access-by-user-activation allow-top-navigation-by-user-activation" src="https://embed.podcasts.apple.com/us/podcast/t%C3%A6ppeulvene-1-bici-og-movie-ga-r-i-luften/id1603692357?i=1000614221915&amp;theme=dark"></iframe>
</div>

<p>I min inboks er der et spil, et album, en sang og ET NYT RADIOEKSPERIMENT!
Vi starter lige med de ting, der handler om mig 🧌</p>

<p><a href="https://soundcloud.com/marcusskjold/sets/the-facility-ost?si=86d3277488004080bce564a62dd0af18"><img target="_blank" rel="noopener noreferrer" src="/img/m-i/mathias_westbrook-the_facility.jpg" /></a></p>

<h2 id="mathias-westbrook-og-marcus-skjold---the-facility-original-soundtrack--itchio-soundcloud-youtube">Mathias Westbrook og Marcus Skjold - <em>The Facility Original Soundtrack</em> | <a href="https://mathiaswestbrook.itch.io/the-facility">itch.io</a>, <a href="https://soundcloud.com/marcusskjold/sets/the-facility-ost">soundcloud</a>, <a href="https://youtu.be/8X0Yg8Xbn5M">youtube</a></h2>

<p>Uha, hvor er det spændende, min kære roommate Mathias har lige færdiggjort og udstillet et stort kunstværk, der hedder <em>The Facility</em>. Det er et 3d computerspil, hvor man vandrer rundt i en forladt facilitet og interagerer med fragmenter af fortiden. <a href="https://mathiaswestbrook.itch.io/the-facility">Spillet kan findes her</a>.</p>

<p>Jeg var så heldig at få lov at lave soundtracket til det spil! Man kan opleve det ved at spille spillet, men jeg har også arrangeret det til en linær lytteoplevelse. <a href="https://soundcloud.com/marcusskjold/sets/the-facility-ost">Soundtracket er blevet uploadet som en OST (Original SoundTrack) her på soundcloud</a>.</p>

<p>Det har været en spændende proces at lave kommisionsarbejde. Musikken er primært et ambient soundscape med en temamelodi. Jeg har gjort brug af sample-mangling, hvor mange af lydende kommer af at streame tilfældige sange og manipulere dem til uigenkendelighed gennem filtre og det man kalder granular synthesis. Resten er lavet gennem mere traditionelle digitale synthesizere. Jeg synes selv det er ret godt.</p>

<h2 id="tæppeulvene---bici-og-movie-går-i-luften--hearthisat-apple-podcast">Tæppeulvene - Bici og Movie går i luften! | <a href="https://hearthis.at/movie-star-galaxy/taeppeulvene-1-bici-og-movie-gar-i-luften/">hearthisat</a>, <a href="https://podcasts.apple.com/us/podcast/t%C3%A6ppeulvene-1-bici-og-movie-ga-r-i-luften/id1603692357?i=1000614221915">apple podcast</a></h2>

<p>Mig og en kær ven og læser af nyhedsbrevet har påtaget os pseudonymer og er begyndt at eksperimentere med et radioprogram. Konceptet er at vi skiftes til at vise to sange for hinanden, og så snakker vi nogen gange lidt ind over det.</p>

<p>Vi prøver at skabe en hyggelig stemning af at man sidder inden på nogens værelse og er helt oppe og køre over noget ny musik. I effekt kommer det måske lidt længere hen imod de der “mine to sidste hjerneceller” memes… Men det er også en god effekt. Jeg havde det i hvert fald rigtig sjovt og det var fedt at mixe nogle sange jeg aldrig havde hørt før.</p>

<p>Lyt til det, hvis du vil høre elektronisk musik og lidt ældre dansemusik, det var en festlig og lidt lalleglad omgang denne gang &lt;3</p>

<p>Find den på min podcastkanal. Skriv gerne hvis du også vil være en Tæppeulv en dag!</p>

<hr />

<p><a href=""><img target="_blank" rel="noopener noreferrer" src="/img/m-i/dorothy_ashby-afro-harping.jpg" /></a></p>

<h2 id="dorothy-ashby---afroharping-album-1968--spotify-youtube">Dorothy Ashby - Afroharping (album, 1968) | <a href="https://open.spotify.com/album/1XEPKavl3nlI2qVt8HuA5n?si=8RZDBs7gRladQ0fQ7i83pw">spotify</a>, <a href="https://youtu.be/Tea6_NMyu0Y">youtube</a></h2>

<p>Ven og læser af nyhedsbrevet Kristine har sendt det her dejlige album til mig som et forslag på et godt morgenalbum. Det er jeg enig i, og jeg vil prøve at gemme det så jeg kan have det i rotation til morgenen. Jeg har bare altid svært ved at huske hvad der er god musik om morgenen. Hvordan gør du egentlig? Jeg leder også stadig efter mere musik til morgenen. Og nu vil jeg også gerne have mere harpemusik.</p>

<p><a href="https://youtu.be/qQjWxLtfj98"><img target="_blank" rel="noopener noreferrer" src="/img/m-i/upsammy-germ_in_a_population_of_buildings.jpg" /></a></p>

<h2 id="upsammy---being-is-a-stone-fra-germ-in-a-population-of-buildings-2023--spotify-youtube">upsammy - Being is a Stone (fra Germ in a Population of Buildings, 2023) | <a href="https://open.spotify.com/track/48pIgTHXDyFtl6FIZTKyhr?si=6cec1af11d134bd8">spotify</a>, <a href="https://youtu.be/qQjWxLtfj98">youtube</a></h2>

<p>Jeg kan virkelig godt lide upsammy. Jeg opdagede den kunstner for 1,5 år siden med nummeret “Flutter” fra albummet <em>Bend</em> (2021, <a href="https://open.spotify.com/track/41XT2xRCJW7Bcfi7Fva6h4?si=4d661c9fe2bb484e">spotify</a>, <a href="https://youtu.be/r3R5mOYcHUU">youtube</a>). Det mest af upsammys musik er sådan noget lowkey lidt syret synthesizermusik, men med det her album er der lidt mere rytme og eksperimentation end tidligere. Jeg kan særligt godt lide de perkussive lyde, som bare lyder som følelsen af at slå på ting. Det er meget slasket og hårdt det hele. Men det bliver også lidt underligt med vokalerne nogen gange. Klar anbefaling!</p>

<hr />

<p>Jeg har altså mistet pusten med Mariah Carey hjørnet. Det kan være det kommer igen.</p>

<p>Bedste hilsner og alt det der. Jeg sveder.</p>

<p>Marcus [2023-05-24]</p>]]></content><author><name></name></author><category term="newsletter" /><summary type="html"><![CDATA[Smarte embedded players]]></summary></entry><entry xml:lang="da"><title type="html">Min Inbox 6</title><link href="/newsletter/2023/05/16/min-inboks-6.html" rel="alternate" type="text/html" title="Min Inbox 6" /><published>2023-05-16T00:00:00+02:00</published><updated>2023-05-16T00:00:00+02:00</updated><id>/newsletter/2023/05/16/min-inboks-6</id><content type="html" xml:base="/newsletter/2023/05/16/min-inboks-6.html"><![CDATA[<p><em>Smarte embedded players til hvis du bruger spotify.</em></p>

<div class="track-embeds">
<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/track/1TZpVXWfeFsnoTz6idYnkW?utm_source=generator" width="30%" height="auto" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe>

<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/track/5WNfllr5vx9PWc3e5B4eYi?utm_source=generator" width="30%" height="auto" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe>

<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/track/6VdNIAYDeRzrGOoOzfEP69?utm_source=generator" width="30%" height="auto" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe> </div>

<p>Håber du har det godt! I dag skal vi holde os til folkelig musik i tre forskellige former, to popkunstnere og en folkesanger.</p>

<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=ZdVAD2xMRf0"><img target="_blank" rel="noopener noreferrer" src="/img/m-i/jesse_ware-what's-your-pleasure.jpg" /></a></p>

<h3 id="jesse-ware---adore-you-fra-whats-your-pleasure-2020--spotify-youtube">Jesse Ware - Adore You (fra <em>What’s Your Pleasure</em>, 2020) | <a href="https://open.spotify.com/track/1TZpVXWfeFsnoTz6idYnkW?si=69308fd093fe47d3">spotify</a>, <a href="https://www.youtube.com/watch?v=ZdVAD2xMRf0">youtube</a></h3>

<p>Det er måske lidt snyd, fordi jeg har hørt ret meget Jesse Ware før, men jeg har lige hørt det en masse igen for nyligt. Hun har lavet et nyt album, men jeg kan faktisk stadig bedst lide <em>What’s You Pleasure?</em>, fordi jeg synes det er mere stilrent. Wares musik er meget retro-agtigt og funky og har mange referencer. Det føles dog ikke nostalgisk eller imiterende, men bare selvsikkert.</p>

<p>“Save A Kiss” fra samme album er måske lige på kanten til at være et Robyn type beat, men heldigvis er det godt lavet.</p>

<p><a href="https://youtu.be/m5kHx1itU8c"><img target="_blank" rel="noopener noreferrer" src="/img/m-i/tia_blake-folksongs.jpg" /></a></p>

<h3 id="tia-blake---plastic-jesus-fra-folksongs--ballads-1972--spotify-youtube">Tia Blake - Plastic Jesus (fra <em>Folksongs &amp; Ballads</em>, 1972) | <a href="https://open.spotify.com/track/5WNfllr5vx9PWc3e5B4eYi?si=509097486a0e4c47">spotify</a>, <a href="https://youtu.be/IknyYLGLVsM">youtube</a></h3>

<p>Nogen - og desværre kan jeg ikke huske hvem, undskyld - anbefalede mig det her nummer til 1. maj, og jeg kan godt lide det og vil bare sige at når man har lyttet til det skal man lytte til “Chocolate Jesus” af Tom Waits bagefter (<a href="https://open.spotify.com/track/6i0C8nAgzPr3vhbOMnDgTK?si=5e65ddc693544c22">spotify</a>, <a href="https://youtu.be/m5kHx1itU8c">youtube</a>).</p>

<p><a href="https://youtu.be/7K44dg82Htw"><img target="_blank" rel="noopener noreferrer" src="/img/m-i/mariah_carey-touch-my-body-remix.jpg" /></a></p>

<h3 id="mariah-carey-hjørnet-remixes">Mariah Carey hjørnet: Remixes</h3>

<p>I denne uge af det vanvittigt sjove og lærerige Mariah Carey hjørne vil jeg dele nogle gode officielle remixes. Min holdning er generelt at de officielle remixes af store popsange fra 00’erne stort set altid er elendige. Men der er ét, der overgår alle forventninger.</p>

<p>Det er <strong>Touch My Body - Seamus Haji &amp; Paul Emanuel Club Mix</strong> (<a href="https://open.spotify.com/track/6VdNIAYDeRzrGOoOzfEP69?si=766a321676124245, [youtube](https://youtu.be/7K44dg82Htw)">spotify</a> og det er vigtigt du hører den, der er næsten 10 minutter lang. Tracket formår at tage en relativt uinspireret og standard remixtilgang og så bare trække den ud og vride absolut al den mulige juice man kan ud af deres idé.</p>

<p>Denne meget langsomme tilgang gør virkelig noget og hvis du nu prøver at forestille dig (eller prøver derhjemme) at du faktisk danser hele vejen igennem nummeret, så vil du opdage hvorfor det fungerer.</p>

<p>Altså bare lyt til det gigantiske drop med det evigt loopende kald, der indfri et måske ca. 3 minutter lang buildup hahahaha</p>

<p>…Og så er der det her <strong>12” Club Mix af “Emotions”</strong> (<a href="https://open.spotify.com/track/2gX6c5zg8gioR1CsX9TMFB?si=7321a37d7a19452b">spotify</a>, <a href="https://youtu.be/53uNG0oYTWE">youtube</a>). “Emotions” er i min erfaring kendt som “den der sang, hvor hun synger helt vildt lyst”, og så har der været nogle smarte remixers (David Cole &amp; Robert Clivillés), der har tænkt: “Hvad nu hvis vi også havde den dybeste bas?” Og jeg elsker den slags bas og derfor er den kommet med i Mariah Carey hjørnet.</p>

<p>Til sidst vil jeg lige promovere en af mine yndlingsproducere, Bored Lord, som er rigtig god til at lave mange sjove og intense remixes. Hun har bl.a. lavet et af We Belong Together. Det er kun online <a href="https://boredlordedits.bandcamp.com/track/we-belong-together">her på bandcamp, desværre, men hey lyt alligevel til det</a>.</p>

<hr />

<p>Ok tak for nu. Har du måske lyst til at sende mig god morgenmusik? Jeg har brug for noget der dulmer vækkeurets forfærdelige skrig.</p>

<p>XOXO Marcus [2023-05-16]</p>]]></content><author><name></name></author><category term="newsletter" /><summary type="html"><![CDATA[Smarte embedded players til hvis du bruger spotify.]]></summary></entry><entry xml:lang="da"><title type="html">Min Inbox 5</title><link href="/newsletter/2023/05/09/min-inboks-5.html" rel="alternate" type="text/html" title="Min Inbox 5" /><published>2023-05-09T00:00:00+02:00</published><updated>2023-05-09T00:00:00+02:00</updated><id>/newsletter/2023/05/09/min-inboks-5</id><content type="html" xml:base="/newsletter/2023/05/09/min-inboks-5.html"><![CDATA[<p><em>Smarte embedded players til hvis du bruger spotify.</em></p>

<div class="track-embeds">
<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/track/2Es01nITqoeg90zE12wSVY?utm_source=generator" width="30%" height="auto" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe>

<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/track/4JiBM7PxbGj72EtgYvspmG?utm_source=generator" width="30%" height="auto" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe>

<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/track/0qmfa4bA7HBGskWJh89Yid?utm_source=generator" width="30%" height="auto" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe>
</div>

<p>Hej, i dag vil jeg dele to sange som jeg har fået anbefalet fra nogle trofaste venner og læsere af dette nyhedsbrev. Derudover kan du også læse om en technoproducer der råber, og charmerende Mariah Carey tekster.</p>

<p><a href="https://youtu.be/qgJk4qx_Ofk"><img target="_blank" rel="noopener noreferrer" src="/img/m-i/fuck_buttons-street_horrrsing.jpg" /></a></p>

<h3 id="fuck-buttons---ribs-out-fra-street-horrsing-2008--spotify-youtube">Fuck Buttons - Ribs Out (fra Street Horrsing, 2008) | <a href="https://open.spotify.com/track/2Es01nITqoeg90zE12wSVY?si=b17e3fdae1b24b45">spotify</a>, <a href="https://youtu.be/qgJk4qx_Ofk">youtube</a></h3>

<p>Så en gang i 2013 lyttede jeg til et track der hed “Brainfreeze” af Fuck Buttons (<a href="https://open.spotify.com/track/0pOrNDeuJQ5MaJf5ywWtM3?si=a7fd3f15289f4509">spotify</a>, <a href="https://youtu.be/lXXVPlrY974">youtube</a>). Det synes jeg var helt vildt sejt, men så gik det lidt i glemmebogen for mig, og jeg var ikke så god til at lytte kunstnere igennem den gang. Men her forleden gik jeg en tur i Zoologisk Have med min ven Halfdan, som fortalte mig at jeg burde lytte til albummet <em>Street Horrsing</em>.</p>

<p>Det har jeg så gjort, og åbningstracket “Sweet Love for Planet Earth” (<a href="https://open.spotify.com/track/3KWSAxazXf83TcS03nPrwh?si=544378541bd74de7">spotify</a>, <a href="https://youtu.be/RxVZDxK02QE">youtube</a>) er en ret stor oplevelse at lytte til; For det første er nummeret meget langt og har en gennemgåend noisy lead, der er ret smuk, og så midt i det hele kommer der bare de her meget intense black metal-agtige vokaler ––– stor anbefaling.</p>

<p>Jeg fandt desuden ud af at den ene halvdel af Fuck Buttons, Benjamin John Power, er manden bag Blanck Mass, som jeg også virkelig godt kan lide.</p>

<p>Men jeg vil lige fremhæve det her andet nummer, “Ribs Out”, fordi det er fyldt med en masse lyde af ting der klirrer og klangrer, og en hylende stemme med en intens delayeffekt, der mindede mig om et nummer jeg ellers var ved at glemme, som kommer her:</p>

<p><a href="https://youtu.be/ax6bLGpx2VA"><img target="_blank" rel="noopener noreferrer" src="/img/m-i/carl_craig-demented.jpg" /></a></p>

<h3 id="tres-demented---demented-or-just-crazy-2003--spotify-youtube">Tres Demented - Demented (Or Just Crazy) (2003) | <a href="https://open.spotify.com/track/4JiBM7PxbGj72EtgYvspmG?si=c7fa4a18e85b4e1b">spotify</a>, <a href="https://youtu.be/ax6bLGpx2VA">youtube</a></h3>

<p>Tres Demented er et af Carl Craigs aliaser, og Carl Craig er noget af en bandit, der har udgivet afsindigt meget teknomusik, som jeg ikke har lyttet så meget til. Men det her nummer, det har jeg lyttet meget til. Det bipper og bopper på en dejlig måde og så er det bare fedt når der er folk der råber og stønner. Det bruger lige lidt tid på at komme i gang, men det er med til at skabe stemningen.</p>

<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=c821wvSqrAc&amp;list=PLnBE6CMNMLh0swgqcH0BlYknXxn1beJNO&amp;index=1"><img target="_blank" rel="noopener noreferrer" src="/img/m-i/african_football_anthems_II.jpg" /></a></p>

<h3 id="dr-sid---something-about-you-girl-silva-stone-remix-fra-african-football-anthems-vol-2-2013--spotify-youtube">Dr. Sid - Something About You Girl (Silva Stone Remix) (fra African Football Anthems Vol. 2, 2013) | <a href="https://open.spotify.com/track/0qmfa4bA7HBGskWJh89Yid?si=cbd4e0416e5e4933">spotify</a>, <a href="https://www.youtube.com/watch?v=c821wvSqrAc&amp;list=PLnBE6CMNMLh0swgqcH0BlYknXxn1beJNO&amp;index=1">youtube</a></h3>

<p>Jeg hang ud på Nørrebro hos min ven Sylvester, som bare var helt oppe og køre over denne her opsamlingsplade, <em>African Football Anthems Vol. 2</em>. Den er fyldt med god musik, der giver mig lyst til at være fodboldfan (gad i hvert fald godt sidde på et stadion til <a href="https://www.youtube.com/watch?v=ve62uoZ0xsM&amp;list=PLnBE6CMNMLh0swgqcH0BlYknXxn1beJNO&amp;index=4">det her musik</a>).</p>

<p>Jeg håber at finde nogen der kan sætte mig lidt mere ind i fodboldsmusikkulturen, den her opsamlingsplade refererer til. Nummeret her er ret overgearet og poppet, men jeg elsker melodien og jeg elsker synthesizerne, der er meget glatte og sværmende. Og så er teksterne nuttede.</p>

<hr />

<h3 id="mariah-carey-hjørnet-tekster">Mariah Carey-hjørnet: Tekster</h3>

<p>Så jeg er af en eller anden grund gået i gang med at lytte hele Mariah Careys diskografi igennem i tilfældig rækkefølge. Det vil også sige at jeg leder efter anbefalinger til tracks jeg skal være opmærksomme på, så send mig gerne dit yndlingsmariahmusik.</p>

<p>Der er bare mange interessante fund i blandt, men jeg vil i dag fremhæve mine to yndlingslinjer fra det store hitalbum <em>Memoirs of an Imperfect Angel</em> (2009), bare fordi jeg selv blev charmeret over nogle af teksterne, og normalt fokuserer man kun på Mariah Careys vanvittige stemme og popstjernestatus.</p>

<blockquote>
  <p><em>“You a mom and pop, I’m a corporation. I’m the press conference, you a conversation”</em><br />
- fra “Obsessed” (<a href="https://open.spotify.com/track/5EGPf0nqO7vEIwsOX6Er98?si=18c7eab51f704bf5">spotify</a>, <a href="https://youtu.be/H1Yt0xJKDY8">youtube</a>)</p>
</blockquote>

<blockquote>
  <p><em>“If we were two lego blocks, even the Harvard University graduating class of 2010 couldn’t put us back together again” og “You’re gonna get a lot of calls, ‘cause I CC’ed all your friends”</em><br />
- fra “Up Out My Face” (<a href="https://open.spotify.com/track/4s1wyVl4E5rmb2nrmFBosf?si=1f0884460ee34fb2">spotify</a>, <a href="https://youtu.be/puc0iygLIWc">youtube</a>)</p>
</blockquote>

<p>Elsker bare hvor sjovt hun har det på det album.</p>

<p>Nå det var nok Carey for i dag.</p>

<hr />

<p>Håber du er glad og har en god maj.</p>

<p>Kys og kram, Marcus [2023-05-09]</p>

<hr />

<p><em>Her er min inbox playlisten på spotify, hvis du vil høre det hele. Advarsel: Det kan være en underlig oplevelse</em></p>

<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/playlist/0IAUUo0Aim93qCclaKhC0m?utm_source=generator&amp;theme=0" width="100%" height="152" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe>]]></content><author><name></name></author><category term="newsletter" /><summary type="html"><![CDATA[Smarte embedded players til hvis du bruger spotify.]]></summary></entry><entry xml:lang="da"><title type="html">Min inboks 4</title><link href="/newsletter/2023/05/03/min-inboks-4.html" rel="alternate" type="text/html" title="Min inboks 4" /><published>2023-05-03T00:00:00+02:00</published><updated>2023-05-03T00:00:00+02:00</updated><id>/newsletter/2023/05/03/min-inboks-4</id><content type="html" xml:base="/newsletter/2023/05/03/min-inboks-4.html"><![CDATA[<p><em>Smarte embedded players til hvis du bruger spotify. Nuyorican soul nummeret er ikke med fordi spotify ikke har den rigtige version</em></p>

<div class="track-embeds">
<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/track/4jDVcDvTCJ1H7cr8R57gFM?utm_source=generator" width="30%" height="auto" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe>

<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/track/1v4gdSpDnZ2F1gSzIEbLFn?utm_source=generator" width="30%" height="auto" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe>

<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/track/4jTXmhMv91Fq0ivNQDzhPh?utm_source=generator" width="30%" height="auto" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe> </div>

<p>Så er det tid til at du skal høre noget musik. I dag er det punk, funk, garage og en gammel funky sang.</p>

<p><a href="https://youtu.be/SC0t6fj7nAA"><img target="_blank" rel="noopener noreferrer" src="/img/m-i/ghost_car-truly_trash.jpg" /></a></p>

<ul>
  <li>Ghost Car - Sushi addict (fra Truly Trash, 2022) | <a href="https://open.spotify.com/track/4jDVcDvTCJ1H7cr8R57gFM?si=7c7235249fb6406c">spotify</a>, <a href="https://youtu.be/SC0t6fj7nAA">youtube</a></li>
</ul>

<p>Så jeg har lige genopdaget det her band. Det er så cliche og sjovt som det bliver med sådan noget punk. Jeg er fan. Og jeg er også en sushi addict, men jeg har ikke råd til at spise det ofte.</p>

<hr />

<p>Jeg var på en rejse på internettet forleden, fordi jeg kom til at klikke på et link. Jeg fandt tre sange på på den rejse, her kommer de:</p>

<p><a href="https://youtu.be/2LtUYwNXxrY"><img target="_blank" rel="noopener noreferrer" src="/img/m-i/thumpasaurus-the_book_of_thump.jpg" /></a></p>

<ul>
  <li>Thumpasaurus - Flamingo Song (Danny Goliger &amp; Sam von Horn Remix) (2019) | <a href="https://open.spotify.com/track/1v4gdSpDnZ2F1gSzIEbLFn?si=503320b7637640bd">spotify</a>, <a href="https://youtu.be/2LtUYwNXxrY">youtube</a></li>
</ul>

<p>Det her er et remix fra et album med noget af det mest rustur/gymnasiefest-photoshop-agtige albumcover jeg nogensinde har set. Jeg lærte om det fordi jeg opdagede Sam von Horn ved et tilfælde da jeg ledte efter et ikke-relateret Armand van Helden remix på bandcamp. Søgefunktionen der er ikke så god. Jeg behøver hvis ikke at sige andet end at det er baslinjen der gør at jeg vil dele det her nummer. Vokalerne er så over-the-top at jeg faktisk godt kan acceptere dem.</p>

<p><a href="https://youtu.be/BPE_jD5VZXo"><img target="_blank" rel="noopener noreferrer" src="/img/m-i/nuyorican_soul-runaway.jpg" /></a></p>

<ul>
  <li>Nuyorican Soul &amp; India - Runaway (Armand van Heldens Mongoloids in Space Remix) | <a href="https://youtu.be/BPE_jD5VZXo">youtube</a></li>
</ul>

<p>Se bort fra den uheldige titel. Det her var det Armand van Helden remix jeg ledte efter. Jeg blev linket til den her youtubevideo fra en random noisemusiker med en playliste på youtube kaldet “UK Garage” med kun to videoer, hvor det her var en af dem. Jeg synes det var crazy fedt. Så jeg fandt det på streamingplatforme og iTunes for at købe det, men opdagede at det var en forkert version (som i jeg synes den var dårligere) af det samme remix. Og forskellene var lige akkurat store nok til at jeg ikke kunne stå for at eje den dårlige version. Så jeg ledte i evigheder og evigheder, og endte med at bestille en CD fra internettet, som jeg håber har den rigtige version.</p>

<p><a href="https://youtu.be/5RSi3JN8juY"><img target="_blank" rel="noopener noreferrer" src="/img/m-i/asha_puthli-space_talk.jpg" /></a></p>

<ul>
  <li>Asha Puthli - Space Talk (fra The Devil is Loose, 1976) | <a href="https://open.spotify.com/track/4jTXmhMv91Fq0ivNQDzhPh?si=6079205fae164583">spotify</a>, <a href="https://youtu.be/5RSi3JN8juY">youtube</a></li>
</ul>

<p>I samme session faldt jeg over et dette nummer, som jeg synes er helt vildt godt og blødt og mystisk og funky. Jeg håber du kan lide det.</p>

<p>Det var alt for nu, håber du hygger dig!</p>

<hr />

<p><em>Her er min inbox playlisten på spotify, hvis du vil høre det hele. Advarsel: Det kan være en underlig oplevelse</em></p>

<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/playlist/0IAUUo0Aim93qCclaKhC0m?utm_source=generator&amp;theme=0" width="100%" height="152" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe>]]></content><author><name></name></author><category term="newsletter" /><summary type="html"><![CDATA[Smarte embedded players til hvis du bruger spotify. Nuyorican soul nummeret er ikke med fordi spotify ikke har den rigtige version]]></summary></entry><entry xml:lang="da"><title type="html">Min Inbox 3</title><link href="/newsletter/2023/04/26/min-inboks-3.html" rel="alternate" type="text/html" title="Min Inbox 3" /><published>2023-04-26T00:00:00+02:00</published><updated>2023-04-26T00:00:00+02:00</updated><id>/newsletter/2023/04/26/min-inboks-3</id><content type="html" xml:base="/newsletter/2023/04/26/min-inboks-3.html"><![CDATA[<p><em>Smarte embedded players til hvis du bruger spotify. De er meget små så du ikke kan spole i musikken. Det er fordi det er godt hele vejen igennem.</em></p>

<div class="track-embeds">
<iframe style="border-radius:10px" src="https://open.spotify.com/embed/track/5Z4IpIp3ZxKkI3nVIV47P0?utm_source=generator" width="30%" height="auto" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe>

<iframe style="border-radius:10px" src="https://open.spotify.com/embed/track/2u4WS8ZXwOYaIaGFGD10Hx?utm_source=generator" width="30%" height="auto" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe>

<iframe style="border-radius:10px" src="https://open.spotify.com/embed/track/2kS22RuE1BNulfDtHW1EjH?utm_source=generator" width="30%" height="auto" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe> </div>
<p>Hej igen. Jeg nyder min sidste fritid på dagpenge inden jeg kommer i praktik i maj.</p>

<p>Denne gang vil jeg prøve på noget lidt andet end de to første gange. I sidste uge lavede jeg i smug en test på at lave en form for live-radio, hvilket var rigtig sjovt og har givet mig mod på at gøre det igen.</p>

<p>Jeg har optaget settet og lagt det op som et mixtape på min mixtape-podcastkanal <a href="https://hearthis.at/movie-star-galaxy">Movie Star Galaxy</a>. Jeg synes selv det er ret sjovt at høre, fordi jeg leger radiovært for første gang, og det giver både en grad af cringe og charme, som jeg egentlig meget godt kan lide.</p>

<h2 id="miniguide-til-at-høre-mine-mixtapes-som-podcast">Miniguide til at høre mine mixtapes som podcast</h2>

<p>Hvis du har lyst til at høre optagelsen, så kan du gøre det på tre forskellige måder:</p>

<ol>
  <li>Enten kan du finde en podcastapp såsom <a href="https://overcast.fm/podcasts">Overcast</a> eller <a href="https://podcasts.apple.com/dk/podcast/movie-star-galaxy/id1603692357">Apples egen podcastapp</a> til iPhone, og til Android kan man f.eks. bruge Googles podcastapp eller Pocketcast (man kan dog ikke bruge Spotify, desværre, jeg bliver fanget af copyrightrobotterne der). Her skal du bare søge efter og abonnere på “Movie Star Galaxy”. Jeg burde dukke op.</li>
  <li>Ellers kan du bare klikke <a href="https://hearthis.at/movie-star-galaxy/min-inboks-radio-1/">dette link</a> og høre det fra den platform jeg hoster det på. De har også en app til mobilen som er fin nok.</li>
  <li>Du kan også besøge <a href="https://marcusskjold.com/">min hjemmeside</a>, hvor det er ca. det eneste jeg har lagt op der.</li>
</ol>

<h2 id="musik">MUSIK!</h2>

<p>Nå, men jeg tænkte det kunne være sjovt at skrive om de sange jeg endte med at spille, fordi en del af dem også er nye. Men jeg gider ikke skrive om det hele, og du gider nok ikke læse det hele, så jeg har valgt tre nice tracks. Jeg havde planlagt de første fire sange, og derefter improviserede jeg bare ud fra mit rekordboxbibliotek. Konceptet var at holde mig til house og have sådan middel-energiniveau, men på et tidspunkt blev jeg grebet af en stemning pga. <em>Other Guys</em> tracket, og så kom jeg i ret højt humør. Det kompenserde jeg så for ved at tage det heeeeelt ned i energi til sidst efter The Prodigy-nummeret.</p>

<p><img src="/img/m-i/naked_flames-miracle_in_transit.jpg" alt="Naked Flames - Miracle in Transit Cover" /></p>

<ul>
  <li>Naked Flames - Tennessee Transit (2022) | <a href="https://open.spotify.com/track/5Z4IpIp3ZxKkI3nVIV47P0?si=c2c7b50b6f434dfa">spotify</a>, <a href="https://www.youtube.com/watch?v=FE8Q2ye-GNk">youtube</a></li>
</ul>

<p>Jeg har ikke så meget at sige til det her nummer, jeg vil bare fremhæve det her album, der bare er sjovt at have i baggrunden. Det føles for mig ret berusende, og baslinjen er bare cheesy og dejlig og jeg elsker den der lyd af hvad jeg tror er en kylling der skriger i baggrunden. Hør også <a href="https://youtu.be/QLpSHyUQHMY">Pan Matsuri</a> fra samme album, det er lidt højere tempo.</p>

<p><img src="/img/m-i/daniel_bortz-the_one_ep.jpg" alt="Daniel Bortz - The One Ep Cover" /></p>

<ul>
  <li>Daniel Bortz - Other Guys (2011) | <a href="https://open.spotify.com/track/2u4WS8ZXwOYaIaGFGD10Hx?si=b7249154c1f34636">spotify</a>, <a href="https://youtu.be/YNnFRHsRG6M">youtube</a></li>
</ul>

<p>Det her nummer fandt jeg fordi jeg er i gang med at arbejde på en mixtape med RnB musik fra 00erne, og så dykkede jeg ned i hvem der havde lavet covers og samples af Cassies guddommeligt swagfyldte <a href="https://www.youtube.com/watch?v=zVJ5gsLeCSM">Me and U</a> gennem whosampled.com, og det kan altså godt betale sig nogen gange, selv om der kan være langt mellem snapsene. Jeg synes remixet her er smagfuldt og kreativt, men stadigvæk meget konventionelt, så det er nyttigt og DJ-bart – et godt nummer at have i lommen.</p>

<p><img src="/img/m-i/ekkehard_ehlers-plays.jpg" alt="Ekkehard Ehlers - Plays Cover" /></p>

<ul>
  <li>Ekkehard Ehlers - Plays John Cassavetes 2 (2002) | <a href="https://open.spotify.com/track/2kS22RuE1BNulfDtHW1EjH?si=d05a301ffd934fd1">spotify</a>, <a href="https://youtu.be/6ZkIJfrnQPI">youtube</a></li>
</ul>

<p>Det her track er en af mine yndlings ambient numre nogensinde. Det er baseret på et sample fra <a href="https://youtu.be/Qp_djIuQ2Cw">Good Night af the Beatles</a>, og i starten kan man høre der hvor samplen looper, lige inden Ringo Starr skal til at synge vuggevise. Tracket er dog dedikeret til en filminstruktør, og der må jeg være ærlig og sige at jeg ikke har prøvet at undersøge hvad forbindelsen er der. Nummeret er meget langt og repetetivt, og jeg ved ikke om det var så passende i mixet, men altså, der var kun 2 lyttere så jeg følte også godt lidt jeg bare måtte gøre hvad jeg ville der til sidst.</p>

<h2 id="trackliste">Trackliste</h2>

<p>John Carroll Kirby - Phoebe’s Theme<br />
<strong>Naked Flames - Tennessee Transit</strong><br />
Rhythm II Rhythm - A Touch Of Jazz (Lifestyles Of The Rich Man Mix)<br />
Sfire - Sfire6<br />
Leif - After Effects<br />
Shinichiro Yokota - Interested In It<br />
Catching Flies - Oi - Sofia Kourtesis Remix (Edit)<br />
<strong>Daniel Bortz - Other Guys (Original Mix)</strong><br />
Whitney Houston - So Emotional (Skream Remix)<br />
Mr. Ho - Bail-E (Real Mix)<br />
The Prodigy - Funky Shit<br />
V.I.V.E.K - Galactic (Original Mix)<br />
4hero - Golden Age of Life<br />
<strong>Ekkehard Ehlers - Plays John Cassavetes 2</strong></p>

<hr />

<p>Nå, men det var alt for nu, håber også det går godt med dig.</p>

<p>Kh Marcus [2023-04-26]</p>

<blockquote>
  <p>PS: Jeg har altså skiftet fra at sende mails i hånden som i de gode gamle dage til at bruge en service, der skal hjælpe mig med ikke at havne i spamfiltrenes skærsild og holde styr på mailadresserne. Jeg håber alt kommer til at gå godt med det og ellers må jeg bare vende tilbage til den manuelle teknik. Det betyder også at du må tilgive mig for hvordan denne her udgave af nyhedsbrevet ser ud, fordi jeg har fået flere formatterings- og typografimuligheder og jeg har ingen selvkontrol eller smag hvad det angår.</p>
</blockquote>]]></content><author><name></name></author><category term="newsletter" /><summary type="html"><![CDATA[Smarte embedded players til hvis du bruger spotify. De er meget små så du ikke kan spole i musikken. Det er fordi det er godt hele vejen igennem.]]></summary></entry><entry xml:lang="da"><title type="html">Min Inbox 2</title><link href="/newsletter/2023/04/22/min-inboks-2.html" rel="alternate" type="text/html" title="Min Inbox 2" /><published>2023-04-22T00:00:00+02:00</published><updated>2023-04-22T00:00:00+02:00</updated><id>/newsletter/2023/04/22/min-inboks-2</id><content type="html" xml:base="/newsletter/2023/04/22/min-inboks-2.html"><![CDATA[<p>Hejsa. I løbet af den sidste uges tid har jeg gjort to ting: Først lyttede jeg til rigtig meget musik, og så blev jeg syg! Øv. Men det betyder også, at det er rigtig svært at vælge, hvad jeg skal snakke om.</p>

<p><strong>1</strong></p>

<p>Først havde jeg et deep dive i den nyligt afdøde Ryuichi Sakamotos musik (bla. med <a href="https://ra.co/features/4172">denne</a> dejlige artikel som guide). Og jeg har opdaget en masse gode tracks, men jeg vil fremhæve åbningstracket fra albummet Ongaku Zukan kaldet Tibetan Dance (<a href="https://open.spotify.com/track/4AbkIYykiZVzWbQaUCdloT?si=708f09779c484b16">spotify</a>, <a href="https://www.youtube.com/watch?v=oUcR4TQ9Zd0">youtube</a>), fordi jeg har en sjov historie til det nummer, som jeg ellers helt havde glemt. Jeg hørte Tibetan Dance første gang, da jeg gik en tur for at holde en pause fra Nakke Festival og stødte på en virkelig charmerende genbrugselektronikbutik, der også solgte vinyler. Butiksejeren virkede eccentrisk og satte denne her plade på. Jeg havde ikke lyst til at købe noget, men blev hængende for at høre nummeret færdigt.</p>

<p><strong>2</strong></p>

<p>Så et dansetrack. Jeg kan ikke huske hvordan jeg fandt det her nummer - DJ Pleads remix af Seb Wilwood og Theophilus Londons track MDS (<a href="https://open.spotify.com/track/6oWt29OoG8F0CWRte0P0Nj?si=c5b9aaaa5d194b92">spotify</a>, <a href="https://www.youtube.com/watch?v=5tDYxhmcJpM">youtube</a>) - men det er meget groovy og vokalchoppet og det er interessant på en meget specifik måde. Jeg kender faktisk noget andet af DJ Pleads musik (Clap Clap og Wheele), og hvis nogen kender flere kunstnere, der har samme vibe, vil jeg meget gerne høre om det :)</p>

<p><strong>3</strong></p>

<p>Nu hvor vi er i det her hjørne vil jeg give et kæmpe skud ud til DJ Brevets Dansefest sidste fredag, hvor der blev spillet en masse kæmpe bangers, og mit nummer to yndlings øjeblik var da Mixi spillede Mand Over Bord af Bjørn Svin fra 1999 (<a href="https://open.spotify.com/track/0cmQgFflXt344c3TZIvVdO?si=89dec8c7b00548f7">spotify</a>, <a href="https://youtu.be/3qcMR80n3mY">youtube</a>). Det track gjorde noget meget vildt ved mig og de mixede på en eller anden måde tracket flydende over i the Prodigy. Da jeg gik op og spurgte hvilket track det var, spurgte jeg efter “det der nummer der lød hyperpop-agtigt”, hvilket er ret vildt fordi tracket er så gammelt, men det minder mig ret meget om noget af A.G. Cooks solomusik. Det andet track blev desværre spillet af to spøgelser, så jeg kunne ikke komme op og spørge dem, men hvis jeg finder ud af hvad det var en dag skal jeg nok sige til.</p>

<hr />

<blockquote>
  <p>Inden det sidste nummer giver jeg lige en kort historie. Da min feber var værst og jeg ikke kunne andet end at ligge i min seng med min computer besluttede min overbo at spille festmusik fra kl 14 til kl 20 på en onsdag, specifikt blev de ved med at spille det nye track Moonlight med D1MA ca. efter hver 5. sang de spillede den. Og ja, jeg kendte ikke nummeret før, men det gør jeg så nu. Er der mon ved at komme en mini Fred Again.. føler-dance-trancey-synth bobbel?</p>
</blockquote>

<p><strong>4</strong></p>

<p>Nå, det sidste track var svært at vælge fordi min inboks har været så fyldt denne uge, men jeg må simpelthen have Get Stupid af Mac Dre (2004 - <a href="https://open.spotify.com/track/6rqU8j6kyvKJuQmyI8gosn?si=09cebeee48f04e56">spotify</a>, <a href="https://www.youtube.com/watch?v=ktE5Vyds7Iw">youtube</a>) med. Det vigtigste er selvfølgelig at bemærke at sangen kommer fra et album der hedder <em>Ronald Dregan</em>, hvilket er enormt sjovt og <a href="https://i.discogs.com/wjjijhD5baYDQTK2atzD8WfYRvzKwxPjWn0KuwaBUKo/rs:fit/g:sm/q:90/h:500/w:495/czM6Ly9kaXNjb2dz/LWRhdGFiYXNlLWlt/YWdlcy9SLTk1ODAx/My0xMTg5NTQ2NTA0/LmpwZWc.jpeg">albumcoveret</a> er virkelig fedt. Men anyways jeg er ked af at have misset det her track ind til nu, fordi det er ret kendt, men ud over de enormt sjove tekster, så er beatet bare virkelig fedt. Det er perfekt svunget og skævt med bassen på 4 i stedet for 1, så man virkelig forstår det er et beat der handler om at være blæst væk og dum. Leveringen er også fuldt med sjov og leg, som de virkelig var gode til i 00erne.</p>

<p>Det var alt for denne gang, tak for at læse!</p>

<p>Marcus [2023-04-22]</p>

<blockquote>
  <p>PS. Det her mail-noget er desuden også tænkt som en anti-sociale medier måde at være social på via internettet, så jeg ville blive rigtig glad hvis nogen der læser det her har lyst til at svare mailen med musik eller reaktioner. Jeg synes bare selv at offentlige gruppemails er meget intimiderende og kunne aldrig finde på at svare sådan en tråd af fri vilje efter at have være vidne til nok gruppeemailspam på jobs og universitet. Så jeg har sat det op sådan at det ikke er en fælles mailtråd, så man bare svarer mig, men hvis man har noget at sige til andre også skal jeg nok sørge for at viderebringe det.</p>
</blockquote>

<h2 id="trackliste">Trackliste</h2>

<ul>
  <li>Ryuichi Sakamoto - Tibetan Dance (fra Ongaku Zukan, 1984) (<a href="https://open.spotify.com/track/4AbkIYykiZVzWbQaUCdloT?si=708f09779c484b16">spotify</a>, <a href="https://www.youtube.com/watch?v=oUcR4TQ9Zd0">youtube</a>)</li>
  <li>Bjørn Svin - Mand Over Bord (fra Mand Over Bord, 1999) (<a href="https://open.spotify.com/track/0cmQgFflXt344c3TZIvVdO?si=89dec8c7b00548f7">spotify</a>, <a href="https://youtu.be/3qcMR80n3mY">youtube</a>)</li>
  <li>Mac Dre - Get Stupid (fra Ronald Dregan, 2004) (<a href="https://open.spotify.com/track/6rqU8j6kyvKJuQmyI8gosn?si=09cebeee48f04e56">spotify</a>, <a href="https://www.youtube.com/watch?v=ktE5Vyds7Iw">youtube</a>)</li>
  <li>Seb Wilwood &amp; Theophilus Londons - MDS - DJ Plead remix (2021) (<a href="https://open.spotify.com/track/6oWt29OoG8F0CWRte0P0Nj?si=c5b9aaaa5d194b92">spotify</a>, <a href="https://www.youtube.com/watch?v=5tDYxhmcJpM">youtube</a>)</li>
</ul>]]></content><author><name></name></author><category term="newsletter" /><summary type="html"><![CDATA[Hejsa. I løbet af den sidste uges tid har jeg gjort to ting: Først lyttede jeg til rigtig meget musik, og så blev jeg syg! Øv. Men det betyder også, at det er rigtig svært at vælge, hvad jeg skal snakke om.]]></summary></entry></feed>