<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.2">Jekyll</generator><link href="/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2023-04-25T23:43:06+02:00</updated><id>/feed.xml</id><title type="html">Marcus Skjold</title><subtitle>Blog and website for Marcus Skjold</subtitle><entry xml:lang="da"><title type="html">Min Inbox 2: Ryuichi Sakamoto, DJ Plead, Bjørn Svin, Mac Dre</title><link href="/newsletter/2023/04/22/min-inbox-2.html" rel="alternate" type="text/html" title="Min Inbox 2: Ryuichi Sakamoto, DJ Plead, Bjørn Svin, Mac Dre" /><published>2023-04-22T00:00:00+02:00</published><updated>2023-04-22T00:00:00+02:00</updated><id>/newsletter/2023/04/22/min-inbox-2</id><content type="html" xml:base="/newsletter/2023/04/22/min-inbox-2.html"><![CDATA[<p>Hejsa. I løbet af den sidste uges tid har jeg gjort to ting: Først lyttede jeg til rigtig meget musik, og så blev jeg syg! Øv. Men det betyder også, at det er rigtig svært at vælge, hvad jeg skal snakke om.</p>

<p>Først havde jeg et deep dive i den nyligt afdøde Ryuichi Sakamotos musik (bla. med <a href="https://ra.co/features/4172">denne</a> dejlige artikel som guide). Og jeg har opdaget en masse gode tracks, men jeg vil fremhæve åbningstracket fra albummet Ongaku Zukan kaldet Tibetan Dance (<a href="https://open.spotify.com/track/4AbkIYykiZVzWbQaUCdloT?si=708f09779c484b16">spotify</a>, <a href="https://www.youtube.com/watch?v=oUcR4TQ9Zd0">youtube</a>), fordi jeg har en sjov historie til det nummer, som jeg ellers helt havde glemt. Jeg hørte Tibetan Dance første gang, da jeg gik en tur for at holde en pause fra Nakke Festival og stødte på en virkelig charmerende genbrugselektronikbutik, der også solgte vinyler. Butiksejeren virkede eccentrisk og satte denne her plade på. Jeg havde ikke lyst til at købe noget, men blev hængende for at høre nummeret færdigt.</p>

<p>Så et dansetrack. Jeg kan ikke huske hvordan jeg fandt det her nummer - DJ Pleads remix af Seb Wilwood og Theophilus Londons track MDS (<a href="https://open.spotify.com/track/6oWt29OoG8F0CWRte0P0Nj?si=c5b9aaaa5d194b92">spotify</a>, <a href="https://www.youtube.com/watch?v=5tDYxhmcJpM">youtube</a>) - men det er meget groovy og vokalchoppet og det er interessant på en meget specifik måde. Jeg kender faktisk noget andet af DJ Pleads musik (Clap Clap og Wheele), og hvis nogen kender flere kunstnere, der har samme vibe, vil jeg meget gerne høre om det :)</p>

<p>Nu hvor vi er i det her hjørne vil jeg give et kæmpe skud ud til DJ Brevets Dansefest sidste fredag, hvor der blev spillet en masse kæmpe bangers, og mit nummer to yndlings øjeblik var da Mixi spillede Mand Over Bord af Bjørn Svin fra 1999 (<a href="https://open.spotify.com/track/0cmQgFflXt344c3TZIvVdO?si=89dec8c7b00548f7">spotify</a>, <a href="https://youtu.be/3qcMR80n3mY">youtube</a>). Det track gjorde noget meget vildt ved mig og de mixede på en eller anden måde tracket flydende over i the Prodigy. Da jeg gik op og spurgte hvilket track det var, spurgte jeg efter “det der nummer der lød hyperpop-agtigt”, hvilket er ret vildt fordi tracket er så gammelt, men det minder mig ret meget om noget af A.G. Cooks solomusik. Det andet track blev desværre spillet af to spøgelser, så jeg kunne ikke komme op og spørge dem, men hvis jeg finder ud af hvad det var en dag skal jeg nok sige til.</p>

<blockquote>
  <p>Inden det sidste nummer giver jeg lige en kort historie. Da min feber var værst og jeg ikke kunne andet end at ligge i min seng med min computer besluttede min overbo at spille festmusik fra kl 14 til kl 20 på en onsdag, specifikt blev de ved med at spille det nye track Moonlight med D1MA ca. efter hver 5. sang de spillede den. Og ja, jeg kendte ikke nummeret før, men det gør jeg så nu. Er der mon ved at komme en mini Fred Again.. føler-dance-trancey-synth bobbel?</p>
</blockquote>

<p>Nå, det sidste track var svært at vælge fordi min inboks har været så fyldt denne uge, men jeg må simpelthen have Get Stupid af Mac Dre (2004 - <a href="https://open.spotify.com/track/6rqU8j6kyvKJuQmyI8gosn?si=09cebeee48f04e56">spotify</a>, <a href="https://www.youtube.com/watch?v=ktE5Vyds7Iw">youtube</a>) med. Det vigtigste er selvfølgelig at bemærke at sangen kommer fra et album der hedder <em>Ronald Dregan</em>, hvilket er enormt sjovt og <a href="https://i.discogs.com/wjjijhD5baYDQTK2atzD8WfYRvzKwxPjWn0KuwaBUKo/rs:fit/g:sm/q:90/h:500/w:495/czM6Ly9kaXNjb2dz/LWRhdGFiYXNlLWlt/YWdlcy9SLTk1ODAx/My0xMTg5NTQ2NTA0/LmpwZWc.jpeg">albumcoveret</a> er virkelig fedt. Men anyways jeg er ked af at have misset det her track ind til nu, fordi det er ret kendt, men ud over de enormt sjove tekster, så er beatet bare virkelig fedt. Det er perfekt svunget og skævt med bassen på 4 i stedet for 1, så man virkelig forstår det er et beat der handler om at være blæst væk og dum. Leveringen er også fuldt med sjov og leg, som de virkelig var gode til i 00erne.</p>

<p>Det var alt for denne gang, tak for at læse!</p>

<p>Marcus [2023-04-22]</p>

<p>PS. Det her mail-noget er desuden også tænkt som en anti-sociale medier måde at være social på via internettet, så jeg ville blive rigtig glad hvis nogen der læser det her har lyst til at svare mailen med musik eller reaktioner. Jeg synes bare selv at offentlige gruppemails er meget intimiderende og kunne aldrig finde på at svare sådan en tråd af fri vilje efter at have være vidne til nok gruppeemailspam på jobs og universitet. Så jeg har sat det op sådan at det ikke er en fælles mailtråd, så man bare svarer mig, men hvis man har noget at sige til andre også skal jeg nok sørge for at viderebringe det.</p>

<h2 id="trackliste">Trackliste</h2>

<ul>
  <li>Ryuichi Sakamoto - Tibetan Dance (fra Ongaku Zukan, 1984) (<a href="https://open.spotify.com/track/4AbkIYykiZVzWbQaUCdloT?si=708f09779c484b16">spotify</a>, <a href="https://www.youtube.com/watch?v=oUcR4TQ9Zd0">youtube</a>)</li>
  <li>Bjørn Svin - Mand Over Bord (fra Mand Over Bord, 1999) (<a href="https://open.spotify.com/track/0cmQgFflXt344c3TZIvVdO?si=89dec8c7b00548f7">spotify</a>, <a href="https://youtu.be/3qcMR80n3mY">youtube</a>)</li>
  <li>Mac Dre - Get Stupid (fra Ronald Dregan, 2004) (<a href="https://open.spotify.com/track/6rqU8j6kyvKJuQmyI8gosn?si=09cebeee48f04e56">spotify</a>, <a href="https://www.youtube.com/watch?v=ktE5Vyds7Iw">youtube</a>)</li>
  <li>Seb Wilwood &amp; Theophilus Londons - MDS - DJ Plead remix (2021) (<a href="https://open.spotify.com/track/6oWt29OoG8F0CWRte0P0Nj?si=c5b9aaaa5d194b92">spotify</a>, <a href="https://www.youtube.com/watch?v=5tDYxhmcJpM">youtube</a>)</li>
</ul>]]></content><author><name></name></author><category term="newsletter" /><summary type="html"><![CDATA[Hejsa. I løbet af den sidste uges tid har jeg gjort to ting: Først lyttede jeg til rigtig meget musik, og så blev jeg syg! Øv. Men det betyder også, at det er rigtig svært at vælge, hvad jeg skal snakke om.]]></summary></entry><entry xml:lang="da"><title type="html">Min Inbox 1: Milton Nascimento, Gesellschaft Zur Emanzipation Des Samples, Raffaella Carrà, Snooze</title><link href="/newsletter/blog/2023/04/13/min-inbox-1.html" rel="alternate" type="text/html" title="Min Inbox 1: Milton Nascimento, Gesellschaft Zur Emanzipation Des Samples, Raffaella Carrà, Snooze" /><published>2023-04-13T00:00:00+02:00</published><updated>2023-04-13T00:00:00+02:00</updated><id>/newsletter/blog/2023/04/13/min-inbox-1</id><content type="html" xml:base="/newsletter/blog/2023/04/13/min-inbox-1.html"><![CDATA[<p>Goddag, jeg har holdt ret meget påskeferie for at fejre at jeg ikke rigtig <em>skal</em> noget i hele april. Mange tak til det danske velfærdssamfund og specifikt Magistrenes Akasse.</p>

<p>Dette er noget musik jeg er stødt på inden for ca. den seneste uges tid. Jeg kommenterer lidt på det så du kan finde ud af om du også har lyst til at prøve at høre det. Ideen er at det her skal være et sted hvor vi kan snakke om musik inden vi rigtig er kommet frem til en egentlig holdning, en blanding mellem en musikalsk dagbog og en afbrudt kurateringsproces.</p>

<p>Derudover ved jeg også at mange har svært ved at finde ny musik, og jeg tror det er fordi vi ikke sender nok breve, mails og mixtapes til hinanden. Halvdelen af det sjove ved at høre musik er jo at blive presset af din ven til at lytte til en eller andet niche kunstner der laver modulære prutlyde og så skulle lades som om du kan lide det uden at dermed forstærke adfærden.</p>

<p>Anyways, her starter det:</p>

<ul>
  <li>Milton Nascimento - Clube Da Esquina [Album] (1973) (<a href="https://open.spotify.com/album/5risYG7klZCSLMNxB9dZhf?si=Z6ZOqa8XT7KHotglZK8LMg">spotify</a>, <a href="https://www.youtube.com/watch?v=WwTf61AZNEo">youtube</a>)</li>
</ul>

<blockquote>
  <p>[Spotifys genrevurdering] bossa nova, mpb, musica popular mineira</p>
</blockquote>

<p>Jeg tror det var spotifys algoritme der fandt det her album til mig. Det ville passe godt ind i min in_Transition playliste, men det er også bare et godt album at høre i hverdagen. Jeg er ikke så meget inde i den her stil, så jeg har ikke så mange kommentarer, men jeg synes det lyder overraskende friskt ift. at det er et gammelt og meget folkeligt album. Jeg burde nok researche historien bag Milton Nascimento. Det hører i min hjerne lidt i samme vibemæssige bås som Dreamin’ Wild af Donnie &amp; Joe Emerson.</p>

<ul>
  <li>Gesellschaft Zur Emanzipation Des Samples - Linernotes [fra Circulations] (2009) (<a href="https://open.spotify.com/track/1p0QEh1AxrpvbO0kEWoExf?si=68dffbc9f70a424d">spotify</a>, <a href="https://www.youtube.com/watch?v=_eHVJJ0GAIg">youtube</a>)</li>
</ul>

<blockquote>
  <p>[Spotifys genrevurdering] experimental electronic</p>
</blockquote>

<p>Så det her track fandt jeg på Dana Kuehrs playliste for Listen Festival, som jeg fandt gennem spotify’s algoritme. Tracket, hvis fulde titel er “Linernotes - Faitiche 02, Gesellschaft Zur Emanzipation Des Samples - Circulations”, er bogstavelig talt en form for linernotes til albummet Circulations (<a href="https://open.spotify.com/album/06AcpvlJRLbJE1kqwIvNsl?si=gX7FOI7iSL69vcektCTs7w">spotify</a>, <a href="https://www.youtube.com/channel/UC3PUGtYr0ypujJM7DS4DWig">youtubekanal</a>), der forklarer det aktivistiske og kunstneriske koncept. Det er en klassisk computergenereret stemme, der sammen med en enormt tysk stemme taler over et lydkollage-soundscape om en ide til en anonym fond der skal betale regningen for kunstnere der bliver sagsøgt for at bruge samples. Tænker umiddelbart at forfatteren taler af egne erfaringer. Anyways, det her track giver nice online hacktivistvibes og resten af albummet er et rigtig fedt ambient / konceptuelt lydkollageværk. Ifølge Spotifys algoritme er tracket 47% “Speechy” og  40% “Danceable”, men jeg ville nok nærmere sige 80% og 5% henholdsvis, do better Spotify!</p>

<ul>
  <li>Raffaella Carrà - A far l’amore comincia tu (1976) (<a href="https://open.spotify.com/track/4RGMka1jhff27B8zMkMWRO?si=d787bdf5c82740fe">spotify</a>, <a href="https://www.youtube.com/watch?v=YnBs1MuGSAA">youtube</a> - med en fed video til! og en baggrundshistorie for nummeret og videoen i beskrivelsen)</li>
</ul>

<blockquote>
  <p>[Spotifys genrevurdering] classic italian pop, italian adult pop [lol]</p>
</blockquote>

<p>Jeg var til en impromptu lille fest, hvor jeg egentlig ikke var i så høj energi. Så var der et geni der satte det her track på og fik mig til at danse! Jeg er ikke for fin til at indrømme at det primært var fordi jeg troede hun sang “skub det, skub det, skub” i omkvædet og synes det var grineren. Men helt seriøst så er omkvædet meget pludselige eksplosivitet bare så fed, og jeg vil også bemærke en ret smagfuld brug af noget der lyder som reversed vokaler eller ekko derfra i anden del af omkvædet.</p>

<ul>
  <li>Snooze - Good Morning As Always (2001) (<a href="https://open.spotify.com/track/542QEoYemix5s9CRdorvMd?si=f8f539c84ba44924">spotify</a>, <a href="https://www.youtube.com/watch?v=-5uD7W9LnRo">youtube</a>)</li>
</ul>

<blockquote>
  <p>[Spotifys algoritme har ikke givet nogen genre til det her nummer, hvilket jeg ærligt godt forstår]</p>
</blockquote>

<p>Det er fandme et underligt nummer. Jeg kan ikke huske hvordan jeg oprindelig lærte om Snooze - som er et alias for en, der også hedder Dominique Dalcan - men jeg har lige genopdaget ham og har haft det ret fedt med Goingmobile albummet (<a href="https://open.spotify.com/album/6v1oQWr976Qh5AR0k3FEyp?si=hmHYphWsS0uCHSnfbzbz9g">spotify</a>, <a href="https://www.youtube.com/watch?v=mET6rJF0WzE&amp;list=PLfdQXT0aOwKbliU0hGIbJowqCZ2TDnZE5">youtube</a>) og Remixes albummet (<a href="https://open.spotify.com/album/0gzQ2GPeiw9xr3zjnBocJD?si=IVDzNupySxa-DmDy_4NqGQ">spotify</a>, <a href="https://www.youtube.com/watch?v=002mYydslDk&amp;list=OLAK5uy_kXBx50OEVm4gdC6lZ-jZ2eKa5dgP7VvrA">youtube</a>). Det er en forfriskende blanding af originalt, fedt og kikset. Ud over den mega fede oprindelige vokalsample eller hvad det er, så kan jeg særligt godt lide strygerne, der minder mig lidt om the Richard D. James Album. Snooze var signed til SSR, som var et sublabel af det mega fede label <a href="http://crammed.be/">Crammed Discs</a>, og nu hvor jeg tænker mig om er det nok fordi Crammed Discs for tiden genudgiver en masse gammel musik digitalt, at jeg har fundet det her oprindeligt.</p>

<p>Det var alt for nu! Skrives ved senere &lt;3</p>

<p>Marcus (2023-04-13)</p>]]></content><author><name></name></author><category term="newsletter" /><category term="blog" /><summary type="html"><![CDATA[Goddag, jeg har holdt ret meget påskeferie for at fejre at jeg ikke rigtig skal noget i hele april. Mange tak til det danske velfærdssamfund og specifikt Magistrenes Akasse.]]></summary></entry></feed>