<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.2">Jekyll</generator><link href="/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2023-08-04T18:32:26+02:00</updated><id>/feed.xml</id><title type="html">Marcus Skjold</title><subtitle>Marcus hjemmeside</subtitle><entry xml:lang="da"><title type="html">Min Inbox 15</title><link href="/newsletter/2023/08/04/min-inboks-15.html" rel="alternate" type="text/html" title="Min Inbox 15" /><published>2023-08-04T00:00:00+02:00</published><updated>2023-08-04T00:00:00+02:00</updated><id>/newsletter/2023/08/04/min-inboks-15</id><content type="html" xml:base="/newsletter/2023/08/04/min-inboks-15.html"><![CDATA[<p><em>Smarte embedded players til hvis du bruger spotify.</em></p>

<div class="track-embeds">
<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/track/6DhKpufCbkGXRYJX8OFPWh?utm_source=generator" width="30%" height="auto" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe>

<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/track/3MP5vyPkjeUSwDb27ahjNl?utm_source=generator" width="30%" height="auto" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe>

</div>

<p>Hej hej hej, velkommen til min inboks!</p>

<p>Håber alt går godt, i dag skal vi høre lidt mere hardcore musik, noget indie agtigt og en vildt fedt chill house blip blop sang.</p>

<p>Inden vi går i gang vil jeg bare lige reklamere for de to playlister, der ind til videre er kommet ud af det her nyhedsbrev. Det ene er playlisten med alle de sange, der har været med i nyhedsbrevet og som samtidig findes på spotify. <a href="https://open.spotify.com/playlist/0IAUUo0Aim93qCclaKhC0m?si=1812086c3d7641d9">Den kan lyttes til her</a>. Den anden er playlisten “Glass Forest” som er god til hvis du læser eller laver noget kreativt på dit værelse eller går en lille tur et sted hvor der ikke er nok fuglesang i forvejen. Den kan du lytte til ved <a href="https://open.spotify.com/playlist/2DH0K1EKvnZg52zmxTSeZc?si=df56f426ce3d4b6f">at klikke her</a></p>

<hr />

<p>Der har været endnu en opfølgning på hr. K’s efterspørgsel om hardcore musik. Jeg har modtaget denne besked fra sveneserkillingen:</p>

<blockquote>
  <p><em>sætter sin monster ned</em><br />
Jeg har en sjov hardstyle anbefaling til Knutzorian.<br />
https://on.soundcloud.com/aCFN7ag44qkruGFy8<br />
https://on.soundcloud.com/2D2zFfcPnp2pKvKm7<br />
https://on.soundcloud.com/k7BtbLw5GKPPB8rN9<br />
<em>tager et sip monster</em><br />
kh sveneserkilling</p>
</blockquote>

<p>Så nu kan du bare godte dig med de tracks. Hvis du ikke lige får klikket på linkene kan jeg informere titlerne, sveneserkilling delte først “CRAZY FROG HARDSTYLE” af Pirk30, derefter “Tokyo Drift x Temperature x You Little Beauty (BENNE BOOM Mashup) - Sean Paul vs. FISHER” af Benne Boom og endelig “BRITNEY SPEARS - TOXIC (LOBSTA B REMIX)” af Lobsta B.</p>

<p>Tak for det sveneserkilling! Jeg håber du vil skrive ind, hvis du støder på mere hardcore musik :)</p>

<p><a href="https://youtu.be/kVnEAwYwQ6M"><img target="_blank" rel="noopener noreferrer" src="/img/m-i/alaska_reid-disenchanter.jpg" /></a></p>

<h3 id="alaska-reid---back-to-this-fra-disenchanter-2023--spotify-youtube">Alaska Reid - Back To This (fra Disenchanter, 2023) | <a href="https://open.spotify.com/track/6DhKpufCbkGXRYJX8OFPWh?si=24f385b79d064762">spotify</a>, <a href="https://youtu.be/kVnEAwYwQ6M">youtube</a></h3>

<p>Den her sang har en dejlig tremolo vibe. Alaska Reid laver noget meget god musik, som jeg ville have været helt vild med da jeg gik i gymnasiet. Jeg kender til hende fordi hun er kærester med en af mine yndlingsproducere, A.G. Cook.</p>

<p>Jeg vil gerne have en hel playliste med sådan noget her musik der lyder som slutningen af en film hvor teenageren har fundet sig selv / affundet sig med at et nært familie. Hvis du kender “Seventeen” af Sharon van Etten (<a href="https://open.spotify.com/track/5jZoYp0P8ML7AxkS3tQz3j?si=6a8f792e99d846ea">spotify</a>) tænker jeg det er den vibe – lidt cheesy men med nok kant til at det ikke føles patroniserende.</p>

<p><a href="https://youtu.be/jlw_edzvCS0"><img target="_blank" rel="noopener noreferrer" src="/img/m-i/nat_home-witching_hour.jpg" /></a></p>

<h3 id="nat-home--ms-ray---witching-hour--spotify-youtube">Nat Home &amp; Ms Ray - Witching Hour | <a href="https://open.spotify.com/track/3MP5vyPkjeUSwDb27ahjNl?si=9e5a654ca78248ee">spotify</a>, <a href="https://youtu.be/jlw_edzvCS0">youtube</a></h3>

<p>Den her sang dukkede op da jeg ledte efter musik til en mere stille og rolig house playliste. Nummeret føles meget lille på en god og charmerende måde. Der er en i mine ører klassisk house baslinje, en legende vokal og så - vigtigst af alt - nogle dejlige blip blop lyde, der holder nummeret friskt og spændende. Jeg elsker musik med sådan nogle lyde og hvis du kender noget må du meget gerne sige til!</p>

<p>Og altså kig lige på den hund hvor er den bare sød.</p>

<hr />

<p><strong>En lille kommentar om Twin Peaks!</strong></p>

<p>Jeg så <em>Twin Peaks: Fire Walk With Me</em> her i går sammen med Johanne. Jeg har prøvet at se den før, men der crashede videostreamingsservicen. Der har nok været en kamp involverende CIA og nogle skumle watch-free-online mennesker og så har en kugle nok ramt serveren hvor filen lå eller noget.</p>

<p>Nå, det jeg tænkte om filmen - nu hvor jeg endelig så den igennem - var at jeg var overrasket over hvor forståelig filmen var til sidst. Jeg er vant til fra David Lynch’s ting at det starter ret traditionelt og så bliver mere og mere syret. Men i den her Twin Peaks film starter tingene ret syret og så bliver det langsomt mere og mere forståeligt. Til sidst virker det nærmest desillusionerende – er der overhoved magi med i universet?</p>

<p>Filmen var stadig rigtig god, særligt var jeg fan af alle de forvrængede ansigter Sheryl Lee får lavet.</p>

<p><img src="/img/other/twin-peaks-lauraleland.jpg" alt="Laura Palmers ansigt" /></p>

<hr />

<p>Tak for at læse!</p>

<p>Marcus [2023-08-04]</p>]]></content><author><name></name></author><category term="newsletter" /><summary type="html"><![CDATA[Smarte embedded players til hvis du bruger spotify.]]></summary></entry><entry xml:lang="da"><title type="html">Min Inbox 14</title><link href="/newsletter/2023/07/26/min-inboks-14.html" rel="alternate" type="text/html" title="Min Inbox 14" /><published>2023-07-26T00:00:00+02:00</published><updated>2023-07-26T00:00:00+02:00</updated><id>/newsletter/2023/07/26/min-inboks-14</id><content type="html" xml:base="/newsletter/2023/07/26/min-inboks-14.html"><![CDATA[<p><em>Smarte embedded players til hvis du bruger spotify.</em></p>

<div class="track-embeds">
<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/track/1ZgXY30tAArpzHHolyFglh?utm_source=generator" width="30%" height="auto" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe>

<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/track/0EeEAdw96w0FHxY1t1qHxB?utm_source=generator" width="30%" height="auto" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe>

</div>

<div class="track-embeds">
<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/track/7hc2q1ZucZ2iRsR8Dbwgph?utm_source=generator" width="30%" height="auto" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe>

<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/track/32rVCyAvGmdHZWkbCbFOXj?utm_source=generator" width="30%" height="auto" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe>

</div>

<p>Hej med dig. Jeg modtog to spændende mails i sidste uge.</p>

<p>I det ene bidrog læser af nyhedsbrevet Kristine med tre gode anbefalinger til min inboks, og i den anden var der en opfølgning på sidste uges nyhedsbrev.</p>

<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=_yvPWVSgEAk"><img target="_blank" rel="noopener noreferrer" src="/img/m-i/dj_isaac-we_like_marihuana.jpg" /></a></p>

<h3 id="dj-isaac---bad-dreams-1996--spotify-youtube">DJ Isaac - Bad Dreams (1996) | <a href="https://open.spotify.com/track/1ZgXY30tAArpzHHolyFglh?si=1e2548ce61a2452d">spotify</a>, <a href="https://www.youtube.com/watch?v=_yvPWVSgEAk">youtube</a></h3>

<p>I sidste uge skrev læseren K ind og efterlyste noget hardcore / hardstyle elektronisk musik i stil med Lil Texas. Jeg gengiver her svaret fra læseren Gumo:</p>

<blockquote>
  <p>MARCUS!!!<br />
Det bedste hardcore track ever:<br />
DJ ISAAC- Bad Dreams<br />
!!!!!!<br />
Har hørt det så meget og jeg kommer aldrig over hvor sygt det er.<br />
Mange knus,<br />
Gumo</p>
</blockquote>

<hr />

<p>Mange tak Gumo, jeg håber Knutzinator kan bruge anbefalingen!</p>

<p>Ud over Gumos email modtog jeg også en, der praktisk talt havde skrevet hele nyhedsbrevet for mig. Det gjorde mig ovenud lykkelig både at have noget spændende at høre og læse. Nu giver jeg det videre til dig.</p>

<p>Herfra lader jeg Kristine overtage nyhedsbrevet:</p>

<hr />

<p><a href="https://youtu.be/WrpuVhK7YtA"><img target="_blank" rel="noopener noreferrer" src="/img/m-i/takeshis_cashew-enter_js_chamber.jpg" /></a></p>

<h3 id="takeshis-cashew---happy-towel-day-2023--spotify-youtube">Takeshi’s Cashew - Happy Towel Day (2023) | <a href="https://open.spotify.com/track/0EeEAdw96w0FHxY1t1qHxB?si=8WoK8Mu6TJOpz3LUzvGWCg">spotify</a>, <a href="https://youtu.be/WrpuVhK7YtA">youtube</a></h3>

<p>Jeg er for nyligt faldet over det her band og jeg tror at min glæde kunne måle sig med en guldgraver i midt 1800-tallets Amerika der lige har fundet en klump guld, for alle deres sange er absolute bangers! Denne her er jeg specielt glad for fordi den har indbyggede klap som jeg bare bliver rigtig glad i låget af at være med på selvom det også er lidt kliché. Og så kan jeg heller ikke stå for en Douglas Adams referense altså…</p>

<p><a href="https://youtu.be/bio9-baERQ8"><img target="_blank" rel="noopener noreferrer" src="/img/m-i/dowdelin-lanmou_lanmou.jpg" /></a></p>

<h3 id="dowdelin---tan-nou-2022--spotify-youtube">Dowdelin - Tan Nou (2022) | <a href="https://open.spotify.com/track/7hc2q1ZucZ2iRsR8Dbwgph?si=O2uomuY3RWmDmubipbTmaQ">spotify</a>, <a href="https://youtu.be/bio9-baERQ8">youtube</a></h3>

<p>Også et band jeg først lige har opdaget. Deres musik er beskrevet som creole afro-futuristisk og meget af deres musik har et lille sjovt twist hvor man tænker hmm det er spøjst…men det virker! Denne her sang er ingen undtagelse og skifter kortvarrigt fuldstændig stemning halvvejs inde når der introduceres olietønder. Første gang jeg hørte det havde jeg det som om at min hjerne blev krøllet helt sammen på en potentielt ikke så behagelig måde, men så anden gang jeg lyttede til nummeret syntes jeg at det var for fedt!</p>

<p><a href="https://youtu.be/_f0CLi2R0IA"><img target="_blank" rel="noopener noreferrer" src="/img/m-i/montparnasse_musique-bitumba.jpg" /></a></p>

<h3 id="montparnasse-musique-og-mbongwana-star---bitumba-2021--spotify-youtube">Montparnasse Musique og Mbongwana Star - Bitumba (2021) | <a href="https://open.spotify.com/track/32rVCyAvGmdHZWkbCbFOXj?si=nhb7evxXTWe20rjASIvU_g">spotify</a>, <a href="https://youtu.be/_f0CLi2R0IA">youtube</a></h3>

<p>Jeg har ikke så meget andet at sige om denne her sang end at den er top funky og simpelthen umulig at side stille til. Den er på meget kort tid blevet en stor del af mit sommer soundtrack. 
De har også været så søde at lave en extended udgave så man kan få lov til at nyde den 3 minuter lægere hvis man ligesom mig er blevet mildt afhængig af det dansable beat.</p>

<hr />

<p>Tusind tak til Kristine for at hive min inboks ud af den mekaniske elektronikverden den ellers kan havne i nogen gange. Jeg glæder mig til at lære alle de her kunstnere bedre at kende! Jeg håber også hun vil skrive ind en anden gang.</p>

<p>Hvis du også har lyst til at anbefale musik i det her nyhedsbrev, så skriver du bare en mail, ik?</p>

<p>Marcus [2023-07-26]</p>]]></content><author><name></name></author><category term="newsletter" /><summary type="html"><![CDATA[Smarte embedded players til hvis du bruger spotify.]]></summary></entry><entry xml:lang="da"><title type="html">Min Inbox 13</title><link href="/newsletter/2023/07/22/min-inboks-13.html" rel="alternate" type="text/html" title="Min Inbox 13" /><published>2023-07-22T00:00:00+02:00</published><updated>2023-07-22T00:00:00+02:00</updated><id>/newsletter/2023/07/22/min-inboks-13</id><content type="html" xml:base="/newsletter/2023/07/22/min-inboks-13.html"><![CDATA[<p><em>Smarte embedded players til hvis du bruger spotify.</em></p>

<div class="track-embeds">
<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/track/3RJI4u402dWZSjco4B6ECB?utm_source=generator" width="30%" height="auto" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe>

<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/track/3U5wsoSGah9AR3JGjHy163?utm_source=generator" width="30%" height="auto" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe>

<iframe style="border-radius:12px" src="
https://open.spotify.com/embed/track/6SW94lHr5VAIwHOBN8zB1V?utm_source=generator" width="30%" height="auto" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe> </div>

<p>I min inboks er der en forespørgsel</p>

<p>Glædelig sommer alle sammen. Jeg er ude i et smukt landskab og betragter solnedgangen fra en bakke. Jeg lytter til glinsende og hylende synth leads og wooshende riserlyder der svirvler rundt om hovedet på mig.</p>

<p>Jeg tager et sip af en hyldeblomst/danskvand kombi lige før tracket dropper i et højttempo overdistortet stortrommedrevet beat. En stemme siger “legalize anabolic steroids”. Jeg lytter til ingen anden end Lil Texas (<a href="https://open.spotify.com/track/7uW9h8XnRkNkfS5KhjPUNm?si=62ee96b2a355457f">spotify</a>), en ung prins af hardcore elektronisk musik.</p>

<p>Jeg lytter til det fordi jeg har modtaget følgende besked fra en læser kaldet The Knutzaniac:</p>

<blockquote>
  <p>Jeg har en forespørgsel til dig (og evt andre der ka hjælpe)</p>
</blockquote>

<blockquote>
  <p>Jeg er helt vild med hardstyle, men jeg kender ikke noget….
Jeg leder efter hardstyle musik der går 2themax og har humor. Det skal overdøve alt hvad sindet kan sige til mig, det skal ku få mig til at grine og det må faktsik også gerne være rørende. Jeg er ikke så glad for når det bliver for “sejt” eller gameragtig (eller jo det kan jeg faktisk også li’ bare ikke lige for tiden).
Jeg kender kun en kunster der opfylder nogen af dise tårnhøje krav. Og det er Lil Texas. Især med sangene “Die Young”, “Deca” og “Ram it down”(Dorian Electra nummer faktsik.
Har du noget mere!??!?!</p>
</blockquote>

<p>Jeg tænkte jeg ville videreformidle det store K’s ønske om mere hardstyle overgearet musik. Vær sød hvis du har et øjebliks pause fra at trampe i gulvet og kan lægge din Monster energidrik at skrive tilbage med et tip eller en anbefaling. Derudover må jeg gennemgå Lil Texas tracks og se om det sætter gang i nogle minder eller lyster i mig.</p>

<p>Jeg har to andre sange, jeg gerne vil dele med dig i dag.</p>

<p><a href="https://open.spotify.com/track/3U5wsoSGah9AR3JGjHy163?si=fb69e4c8f22b4ca2"><img target="_blank" rel="noopener noreferrer" src="/img/m-i/the_weekend_care_crash-bleeding_in_the_bronx.jpg" /></a></p>

<h3 id="the-weekend-care-crash---bring-the-panic-youll-see-fra-bleeding-in-the-bronx-2023--spotify">The Weekend Care Crash - Bring The Panic, You’ll See (fra <em>Bleeding in the Bronx</em>, 2023) | <a href="https://open.spotify.com/track/3U5wsoSGah9AR3JGjHy163?si=fb69e4c8f22b4ca2">spotify</a></h3>

<p>Det her track har jeg fundet algoritmisk, og det er meget kort og af en kunstner jeg ikke kender. Men det er vildt fedt. Det er lyden af basmusik fuldstændig komprimeret. Jeg kan altid genkende den lyd af musik der bliver squeezet så meget at det næsten føles som om det vibrerer. Det har et slags two-step beat, og til sidst i sangen er der en vildt spændende ekstra bas. God vibe, lidt computerspilsagtig.</p>

<p><a href="https://youtu.be/Xm3ocvX2YmI"><img target="_blank" rel="noopener noreferrer" src="/img/m-i/minor_science-second_language.jpg" /></a></p>

<h3 id="minor-science---blue-deal-fra-second-language-2020--spotify-youtube">Minor Science - Blue Deal (fra <em>Second Language</em>, 2020) | <a href="https://open.spotify.com/track/6SW94lHr5VAIwHOBN8zB1V?si=8954ceb4c7eb4127">spotify</a>, <a href="https://youtu.be/Xm3ocvX2YmI">youtube</a></h3>

<p>Det særlige ved det her nummer er at det både er meget cool og meget “klogt” og meget sjovt på samme tid. Det føles som om Minor Science forsøger at lave et soundtrack til en explainervideo der skal fortælle om elektronisk musiks historie, særligt efterhånden som tracket afslører flere og flere små brudstykker af soul-samples og breakbeats, der bryder med det ellers meget glatte synth-agtige tæppe, der dækker resten af nummeret. Jeg elsker virkelig kreativ brug af sampling.</p>

<p>Nummeret minder mig også om et af mine yndlingstracks fra sidste år, “Blissful Lie” af Ludwig A.F. (<a href="https://open.spotify.com/track/500vxfAi1qqsU5emL6WWaO?si=9945a54e16954194">spotify</a>).</p>

<hr />

<p>Tak for denne uge. Jeg håber du vil hjælpe med at finde hardstyle. Jeg vil også meget gerne viderebringe, hvis du har noget i din inboks eller ønsker hjælp til at finde nogle særlige typer tracks :)</p>

<p>Det var godt nok noget relativt tungt elektronisk musik denne gang, hva? I næste uge vil jeg prøve med noget helt andet.</p>

<p>Hvis du desuden havde misset det, så har jeg jo lavet den her playliste med noget musik, jeg kalder <em>Glass Forest</em>. <a href="https://open.spotify.com/playlist/2DH0K1EKvnZg52zmxTSeZc?si=10d4c0283f334ca3">Hør det her på spotify!</a></p>

<p>Marcus [2023-07-22]</p>]]></content><author><name></name></author><category term="newsletter" /><summary type="html"><![CDATA[Smarte embedded players til hvis du bruger spotify.]]></summary></entry><entry xml:lang="da"><title type="html">Min Inbox 12</title><link href="/newsletter/2023/07/15/min-inboks-12.html" rel="alternate" type="text/html" title="Min Inbox 12" /><published>2023-07-15T00:00:00+02:00</published><updated>2023-07-15T00:00:00+02:00</updated><id>/newsletter/2023/07/15/min-inboks-12</id><content type="html" xml:base="/newsletter/2023/07/15/min-inboks-12.html"><![CDATA[<p><em>Smarte embedded players til hvis du bruger spotify.</em></p>

<div class="track-embeds">
<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/track/4RXnTpeP4CvkbGtOx6sN3v?utm_source=generator" width="30%" height="auto" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe>
<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/playlist/7nnBWzsxIObg06N0X1MKrS?utm_source=generator" width="50%" height="auto" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe>
</div>

<div class="track-embeds">

<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/playlist/2DH0K1EKvnZg52zmxTSeZc?utm_source=generator" width="80%" height="240px" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe> </div>

<p>Hej, i dag vil jeg gerne dele en sang, en playliste og et label. Til sidst er der en lille rant om en god oplevelse jeg havde med Spotify’s algoritme.</p>

<p><a href="https://youtu.be/7SDKX_Ru52k"><img target="_blank" rel="noopener noreferrer" src="/img/m-i/tropical_fuck_storm-a_laughing_death.jpg" /></a></p>

<h3 id="tropical-fuck-storm---you-let-my-tyres-down-fra-a-laughing-death-in-meatspace-2018--spotify-youtube">Tropical Fuck Storm - You Let My Tyres Down (fra A Laughing Death in Meatspace, 2018) | <a href="https://open.spotify.com/track/4RXnTpeP4CvkbGtOx6sN3v?si=d837e2a520c34312">spotify</a>, <a href="https://youtu.be/7SDKX_Ru52k">youtube</a></h3>

<p>Jeg lytter for det meste til elektronisk musik, så det var en overaskelse for mig at blive så grebet af det her rock-agtige nummer. Det er virkelig et nummer man skal lade bygge op og som man skal give opmærksomhed. Omkvædet er virkelig en følelsesmæssig eksplosion, og vokalerne går fra en nogenlunde pæn David Bowie-agtig sang til desparate råb. Det er særligt den måde at råbene og dissonansen i musikken ikke hiver sangen ud af sin genre og over i en mere metal-agtig vibe, jeg er imponeret af. Mit eneste forbehold er at jeg har har svært ved at relatere til musik der handler om Australien af en eller anden ukendt årsag.</p>

<p><a href="https://open.spotify.com/playlist/2DH0K1EKvnZg52zmxTSeZc?si=8060015307cd4d3a"><img target="_blank" rel="noopener noreferrer" src="/img/my-covers/glass-forest.jpg" /></a></p>

<h3 id="min-nye-glass-forest-playliste--spotify">Min nye <em>Glass Forest</em> playliste! | <a href="https://open.spotify.com/playlist/2DH0K1EKvnZg52zmxTSeZc?si=8060015307cd4d3a">spotify</a></h3>

<p>I sidste udgave af nyhedsbrevet delte jeg sangen “Heart Shaped Mole” og sagde at jeg måske ville lave en playliste af sådan noget musik. Det har jeg gjordt nu. Jeg kalder denne form for musik “Glass Forest” fordi jeg føler at et kendetegn ved lyden er syntetiske lyde, der dog føles meget organiske. Jeg var ved at kalde det glass jungle, men så tænkte jeg over at jeg ikke rigtig ved hvordan der er i en jungle og at Jungle også betegner en meget anden slags genre. Prøv at lyt til det og se om du kan lide det!</p>

<p><a href="https://open.spotify.com/playlist/7nnBWzsxIObg06N0X1MKrS?si=62a27279696948b1"><img target="_blank" rel="noopener noreferrer" src="/img/m-i/livity_sound.jpg" /></a></p>

<h3 id="livity-sounds-samlede-udgivelser--spotify"><em>Livity Sound</em>’s samlede udgivelser | <a href="https://open.spotify.com/playlist/7nnBWzsxIObg06N0X1MKrS?si=62a27279696948b1">spotify</a></h3>

<p>Imens jeg samlede musik til den her playliste gik det op for mig, hvor meget jeg er fan af det label, der hedder Livity Sound. Livity Sound udgiver musik med meget simpel, smuk og farverig albumkunst og musikken er for det meste rigtig god. Af det jeg har hørt og kan lide er det typisk lidt alternativ, relativt melodisk dansemusik, som befinder sig i et nuanceret følelses og vibe-mæssigt rum. Labelet har lavet en playliste med deres samlede udgivelser på Spotify og jeg vil anbefale at slå shuffle til og lytte lidt til hvad de har.</p>

<hr />

<h2 id="rant-om-algoritmer">Rant om algoritmer</h2>

<p>Normalt er jeg faktisk ret anti algoritme, det gør mig frustreret at jeg er tvunget til at have et individuelt forhold til et abstrakt væsen, som blander alting sammen. Det irriterer mig f.eks. grænseløst at underholdning, reklamer, viden, nyheder og sociale aktiviter bliver blandet sammen på sociale medier. Men på trods af alt det, så kan jeg godt give point, når det fungerer godt.</p>

<p>Da jeg skulle lave den her Glass Forest playliste fik jeg hjælp af spotify algoritmen. Det var meget sjovt fordi jeg egentlig havde tilføjet det meste af hvad jeg følte der var behov for, men så slog jeg spotifys “enhance” funktion til. Der tilføjer den nogle sange tilfældigt rundt i playlisten, den tænker der vil passe ind. Jeg kan så vælge at beholde den eller fjerne den og for hver sang jeg beholder tilføjer Spotify ca. 3 nye.</p>

<p>Det er fedt fordi det føles som en samtale, som om jeg selv styrer om jeg vil have mere. Hvis jeg synes algoritmen begynder at få en dårlig attitude kan jeg bare sige nej til sangene, og så kommer der ikke flere, men hvis jeg synes den gør et godt arbejde tilpasser den sig min feedback og giver mig mere.</p>

<p>Forskellen mellem den form for feed og det man ellers oplever er ligesom forskellen mellem samtykke og entusiastisk samtykke. Teknisk set opfordrer jeg YouGramBookTok algoritmen til at give mig mere <em>content</em> og samtykker til at den bruger min adfærdsdata til at holde mig på skærmen, men det er jo ikke det jeg rigtig vil have. Giv mig kun mere når jeg faktisk siger “JA!” med et stort smil.</p>

<hr />

<p>Det var alt for nu, tak for at læse &lt;3</p>

<p>Marcus [2023-07-15]</p>]]></content><author><name></name></author><category term="newsletter" /><summary type="html"><![CDATA[Smarte embedded players til hvis du bruger spotify.]]></summary></entry><entry xml:lang="da"><title type="html">Min Inbox 11</title><link href="/newsletter/2023/07/06/min-inboks-11.html" rel="alternate" type="text/html" title="Min Inbox 11" /><published>2023-07-06T00:00:00+02:00</published><updated>2023-07-06T00:00:00+02:00</updated><id>/newsletter/2023/07/06/min-inboks-11</id><content type="html" xml:base="/newsletter/2023/07/06/min-inboks-11.html"><![CDATA[<p><em>Smarte embedded players til hvis du bruger spotify.</em></p>

<div class="track-embeds">
<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/track/51n7n97fcZrOKHYbO4GR8q?utm_source=generator" width="30%" height="auto" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe>

<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/track/6zz7AnPuZMJ4YbY3kX8Vmd?utm_source=generator" width="30%" height="auto" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe>

<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/track/3RcnBUyq5QO33fkyBP7cvN?utm_source=generator" width="30%" height="auto" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe> </div>

<p>Hej med dig! Jeg har lige holdt en to-ugers ferie fra nyhedsbrevet, og jeg har bare glædet mig vildt meget til at skrive igen!</p>

<p>I dag kommer anbefalingerne fra tre forskellige steder, det første fra et andet nyhedsbrev, det andet fra min radiomakker Julie og det tredje fra min far. Det er meget forskelligartet musik, så du kan godt glæde dig.</p>

<p>Men jeg vil også lige skrive lidt om, at den her pause fra nyhedsbrevet har givet mig anledning til at filosofere lidt. Det kan du læse i bunden af nyhedsbrevet :)</p>

<p><a href="https://youtu.be/kJhKDeZP_Fk"><img target="_blank" rel="noopener noreferrer" src="/img/m-i/cola_ren-hailu.jpg" /></a></p>

<h3 id="cola-ren---heart-shaped-mole-fra-hailu-2023--spotify-youtube">Cola Ren - Heart Shaped Mole (fra <em>Hailu</em>, 2023) | <a href="https://open.spotify.com/track/51n7n97fcZrOKHYbO4GR8q?si=bf12bade0b504b09">spotify</a>, <a href="https://youtu.be/kJhKDeZP_Fk">youtube</a></h3>

<p>Det første nummer har jeg fra den gode DJ Joe Delon, og det har noget meget flot cover art på spotify og bandcamp. Noget Joe Delon bemærkede er at den lyd, det har, burde have sin egen genrebetegnelse. Hvad tænker du det kunne hedde?</p>

<p>Jeg elsker sådan nogle friske og percussive lyde som i det her nummer. Det får mig til at tænke på en flod. Det minder mig lidt om upsammy, der var med i nyhedsbrevet for nogle uger siden. Det kan være jeg skal lave en lille playliste med sådan noget her musik.</p>

<p><a href="https://youtu.be/FImZYgsMtOI"><img target="_blank" rel="noopener noreferrer" src="/img/m-i/dj_assault-belle_isle_tech-2.jpg" /></a></p>

<h3 id="dj-assault---who-got-beef-fra-belle-isle-tech-2-2007--spotify-youtube">DJ Assault - Who Got Beef? (fra Belle Isle Tech 2, 2007) | <a href="https://open.spotify.com/track/6zz7AnPuZMJ4YbY3kX8Vmd?si=b9b71f228e39418d">spotify</a>, <a href="https://youtu.be/FImZYgsMtOI">youtube</a></h3>

<p>DJ Assault er en favorit. Han laver det man kalder booty bass, og han gør det på en måde der er sjovt og virkelig høj kvalitet. Det jeg godt kan lide ved det her nummer er at det er så straight up et rap track. Meget andet han laver er mere DJ og klub-agtigt, men her får han lov til at blære sig med sit flow og sine tekster.</p>

<p>Præmissen er desuden ret sjovt synes jeg. Det er fedt at have et sådan generelt diss track der ikke er specifikt rettet mod nogen, så man kan genbruge det i alle de beefs man nu måtte havne i, hahaha. “This is to those that i got beef with” - det lyder som en company policy!</p>

<p><a href="https://youtu.be/GMI4Me3Wv8U"><img target="_blank" rel="noopener noreferrer" src="/img/m-i/DND-det_ka_vi_da_godt_prøv.jpg" /></a></p>

<h3 id="dnd---det-ka-vi-da-godt-prøv-1986--spotify-youtube">DND - Det Ka’ Vi Da Godt Prøv’! (1986) | <a href="https://open.spotify.com/track/3RcnBUyq5QO33fkyBP7cvN?si=7c9860aaac374d51">spotify</a>, <a href="https://youtu.be/GMI4Me3Wv8U">youtube</a></h3>

<p>Endelig har vi et meget sjovt nummer af DND også kendt som Det Neodepressionistiske Danseteater. Fra første sekund er det her nummer godt. Vi hører ikke nok af den her accent + levering af linjer mere, bring det tilbage! Min far anbefalede det her over en sommer grillaften med et stort grin. Heldigvis er lige netop dette nummer på spotify og andre streamingplatforme, men resten af DNDs oeuvre lader til at være andetsteds.</p>

<p>Hvorfor elskede de saxofon så meget i 80’erne?</p>

<hr />

<p>Jeg har tænkt en del over, hvad det vil sige at være en god lytter. Altså man snakker tit om, hvad der er god musik, men jeg synes at det er lige så vigtigt at være en god lytter.</p>

<p>Det er ligesom popstjerner tit siger; at de aldrig var noget uden deres fans. Det er meget cheesy, men også sandt.</p>

<p>Det at lytte er jo den mest fundamentale ting ved musik, for både dem der laver det, dem der spiller det, dem der promoverer det og dem der nyder det, skal lytte for at gøre deres ting. Men en god lytter er jo en god lytter <em>for nogen</em>. Altså, jeg tror ikke på der bare er en objektiv god lytter, men at det, at man lytter betyder noget for nogen andre.</p>

<p>Popstjernens fans betyder noget for popstjernen. Men jeg synes at det er bedre, jo flere andre man betyder noget for. Hvis man bare lytter til en kunstner og de bare bliver glade fordi de så får flere penge ud af en, så er det et ret ekstraktivt forhold. Hvis man derimod spiller musik for hinanden og lytter til musik med hinanden og deler det eller laver playlister eller gør hinanden inspirerede af det, så har man et mere komplekst og generativt forhold.</p>

<p>Så det jeg prøver at sige er vel, at jeg ikke helt ved, hvad en god lytter er, men at jeg har overbevist mig selv om at jeg bliver en bedre lytter af at skrive det her nyhedsbrev.</p>

<hr />

<p>Det var alt for nu, glæder mig til at skrive igen næste uge. Håber du har det godt og skriv hvis du hører noget god musik.</p>

<p>Marcus [2023-07-07]</p>]]></content><author><name></name></author><category term="newsletter" /><summary type="html"><![CDATA[Smarte embedded players til hvis du bruger spotify.]]></summary></entry><entry xml:lang="da"><title type="html">Min Inbox 10</title><link href="/newsletter/2023/06/14/min-inboks-10.html" rel="alternate" type="text/html" title="Min Inbox 10" /><published>2023-06-14T00:00:00+02:00</published><updated>2023-06-14T00:00:00+02:00</updated><id>/newsletter/2023/06/14/min-inboks-10</id><content type="html" xml:base="/newsletter/2023/06/14/min-inboks-10.html"><![CDATA[<p><em>Smarte embedded players til hvis du bruger spotify.</em></p>

<div class="track-embeds">
<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/track/6lJE21H9Ma6McxxAWdnHkf?utm_source=generator" width="30%" height="auto" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe>

<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/track/6xq9XySmXgFyeyJXlZVsK5?utm_source=generator" width="30%" height="auto" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe>

<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/track/0ZK7sbgLbQ4F7dGzZGFV7F?utm_source=generator" width="30%" height="auto" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe> </div>

<p>Hej, det bliver en hurtig lille opdatering denne uge, jeg er på vej til folkemøde!</p>

<p>Det bliver spændende at se om jeg finder nogle glemte Bornholmer klassikere og politiker-hits ude på solskinsøen. Jeg håber i hvert fald at vende tilbage med en masse musik.</p>

<p><a href="https://youtu.be/xDgPRaayY4U"><img target="_blank" rel="noopener noreferrer" src="/img/m-i/K-Lone-Airtight.jpg" /></a></p>

<h3 id="k-lone---airtight--spotify-youtube">K-Lone - Airtight | <a href="https://open.spotify.com/track/6lJE21H9Ma6McxxAWdnHkf?si=3da943538dab4a6b">spotify</a>, <a href="https://youtu.be/xDgPRaayY4U">youtube</a></h3>

<p>Det her track er bare groovy og dejligt at lytte til. Jeg kan selv godt lide musik hvor der sker meget rytmisk men musikken befinder sig lidt i en slags trance.</p>

<p>Jeg kender ikke til K-Lone, men jeg tror jeg må checke noget mere af det ud. Jeg ved ikke hvad man kalder den her type house, hvis du ved det må du meget gerne fortælle mig.</p>

<p><a href="https://youtu.be/QAmecWSL8RU"><img target="_blank" rel="noopener noreferrer" src="/img/m-i/maps-counter_mixes.jpg" /></a></p>

<h3 id="maps---heya-yaha-counter-mix--spotify-youtube">Maps - Heya Yaha (Counter Mix) | <a href="https://open.spotify.com/track/6xq9XySmXgFyeyJXlZVsK5?si=2d3c45d4e4d940f8">spotify</a>, <a href="https://youtu.be/QAmecWSL8RU">youtube</a></h3>

<p>Dette er noget musik der er blevet udgivet af labelet Mute, som jeg følger. Jeg har en fornemmelse af at Maps er en kunstner med noget lore som jeg ikke har fattet endnu, men for nu er det et friskt bekendtskab for mig.</p>

<p>Det her nummer fangede min interesse fordi jeg lyttede det igennem og blev ved med at tro der var kommet et nyt track på, så jeg stoppede op for at checke titlen sådan tre gang. Nummeret er også vanvittigt langt, men det kommer alle mulige steder hen. Det er på en måde ret danseagtigt, men dens vibe er meget afslappet. Jeg føler jeg ville have elsker det her nummer i 2019, der kunne jeg godt lide sådan noget her storladent men tilbagelænet elektronisk musik. Hvis du også er til den slags skal du helt sikkert høre det, men jeg er ikke sikkert at det fungerer så godt for alle andre.</p>

<p><a href="https://youtu.be/u21u_ZMHqfE"><img target="_blank" rel="noopener noreferrer" src="/img/m-i/mike_jones-still_tippin.jpg" /></a></p>

<h3 id="mike-jones---still-tippin-screwed-and-chopped--spotify-youtube">Mike Jones - Still Tippin’ (Screwed and Chopped) | <a href="https://open.spotify.com/track/0ZK7sbgLbQ4F7dGzZGFV7F?si=15707bee32af407f">spotify</a>, <a href="https://youtu.be/u21u_ZMHqfE">youtube</a></h3>

<p>Jeg kan ret godt lide chopped and screwed musik, men jeg har ikke rigtig dyrket det i sig selv. Jeg fandt det her nummer fordi jeg læste en artikel der forsøgte at forbinde forskellige genrer til chopped and screwed. Hvis du ikke lige er klar over hvad det er, så er chopped and screwed rimelig meget en genre opfundet af DJ Screw, som går ud på at spille hip-hop tracks langsomt og så klippe i det, og det lyder bare ret sejt.</p>

<p>Det her nummer er også fedt i sin originale version. Men det er særligt fedt den måde at chopped and screwed versionen stiger i tempo til sidst. Til gengæld slutter det meget abrupt</p>

<p>Hov nu hvor jeg tænker på det her, så vil jeg også dele det her vildt underlige og spændende nummer af SALEM. Det hedder <a href="https://youtu.be/yEuYc05b-TM">“Till The World Ends”</a> og er et slags chopped and screwed version af Britney Spears tracket med samme navn. I denne udgave er det enormt dystert og giver nogle helt andre følelser. Det har lidt vaporwave vibe. Videoen laver en eller anden underlig visuel forbindelse mellem letpåklædte damer, krigsførsel og teksternes tema om dommedag… Hvad det lige går ud på er jeg ikke sikker på. Enjoy!</p>

<p>Bedste hilsner - husk solcreme! - Marcus [2023-06-14]</p>]]></content><author><name></name></author><category term="newsletter" /><summary type="html"><![CDATA[Smarte embedded players til hvis du bruger spotify.]]></summary></entry><entry xml:lang="da"><title type="html">Min Inbox 9</title><link href="/newsletter/2023/06/07/min-inboks-9.html" rel="alternate" type="text/html" title="Min Inbox 9" /><published>2023-06-07T00:00:00+02:00</published><updated>2023-06-07T00:00:00+02:00</updated><id>/newsletter/2023/06/07/min-inboks-9</id><content type="html" xml:base="/newsletter/2023/06/07/min-inboks-9.html"><![CDATA[<p><em>Smarte embedded players til hvis du bruger spotify.</em></p>

<div class="track-embeds">
<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/track/7zjIKnACfgkqdJk5wjUBaT?utm_source=generator" width="40%" height="auto" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe>

<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/track/2ZeADT3HffJNiPYo4jy7J2?utm_source=generator" width="40%" height="auto" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe>

<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/track/0ZlzQq4N2OO7HJW2511yIr?utm_source=generator" width="40%" height="auto" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe> </div>

<p>Åh ha. I dag skal der ske noget lidt anderledes :)</p>

<p>Jeg var ude og DJ’e her i lørdags og så tænkte jeg at det kunne være sjovt at lave et nyhedsbrev der handlede lidt om det, bare som afveksling. Bare rolig, formatet er stadig lige så low effort som det altid har været.</p>

<p>Ok, jeg endte med at skrive ret meget, beklager. Håber du kan finde ud af at skimme i det og bare klikke på linksne.</p>

<p>Men først vil jeg lige følge op på, at det samme remix er blevet anbefalet til mig to gange helt uafhængigt inden for få dage af hinanden.</p>

<p><a href="https://youtu.be/06Kc9W-097I"><img target="_blank" rel="noopener noreferrer" src="/img/m-i/haai-adore_you.jpeg" /></a></p>

<h3 id="jesse-ware---adore-you-haai-remix--spotify-youtube">Jesse Ware - Adore You (HAAi Remix) | <a href="https://open.spotify.com/track/7zjIKnACfgkqdJk5wjUBaT?si=ac2751e7acff4b80">spotify</a>, <a href="https://youtu.be/06Kc9W-097I">youtube</a></h3>

<p>For tre uger siden anbefalede jeg Adore You (og hele What’s Your Pleasure albummet!), og det har åbenbart sat gang i tankerne. I hvert fald har både min ven Halfdan og min søde kæreste Johanne sendt mig det her remix af HAAi.</p>

<p>Jeg er stødt på HAAi før, og jeg kan rigtig godt lide hende som DJ. Hun gjorde virkelig et indtryk i hvert fald i <a href="https://soundcloud.com/resident-advisor/ra829-haai">det her RA podcast (nr. 829)</a>. Her spillede hun blandt andet et af mine yndlingsnumre sidste år, “Elsa” af Atrip (<a href="https://open.spotify.com/track/1TRFxIrQd6oRqZOHlsRuv6?si=5cef5f247aef4ab5">link</a>).</p>

<p>Hendes egen musik er også spændende og for mig falder det ofte i kategorien “gå-techno”, fordi jeg ikke helt ved hvornår jeg skal spille det ud over når jeg er ude og gå tur.</p>

<p>HAAi spiller til Karrusel til august hvis du vil med mig desuden &lt;3</p>

<hr />

<p>Anyways, lad mig fortælle om den sjove oplevelse jeg havde med at DJ’e. 
Først og fremmest anede jeg ikke, hvad jeg skulle forberede mig til. Jeg vidste jeg skulle DJ’e i et sted mellem 1 til 3 timer i løbet af en aften mellem kl 21 og 03, at der ville være et sted mellem 60 og 150 mennesker, og at aldersfordelingen var totalt ukendt, selvom vi regnede med der nok ville være flest unge til sidst.</p>

<p><a href="https://soundcloud.com/a-trak/bootleg-series-001-voulez-vous"><img target="_blank" rel="noopener noreferrer" src="/img/m-i/a-trak-voulez-vous.jpg" /></a></p>

<h3 id="abba---voulez-vous-a-track-remix--soundcloud">ABBA - Voulez-Vous (A-Track Remix) | <a href="https://soundcloud.com/a-trak/bootleg-series-001-voulez-vous">soundcloud</a></h3>

<p>Jeg gjorde derfor noget meget fornuftigt og tog nogle ABBA remixes med. Ser du, det er et trick jeg er kommet på, fordi hvis du spiller et rigtig godt/classy remix af ABBA, så rammer du basically alle demografier. Og ovenstående nummer fungerede også helt vildt godt i praksis! Så min teori er bekræftet tænker jeg.</p>

<p>Jeg ville også gerne have spillet det her remix af Money, Money, Money. Please let me know hvis du kender til andre ABBA remixes eller noget med samme tværgenerationelle / dansegenre appeal!</p>

<p><a href="https://youtu.be/7H7pzqPLigc"><img target="_blank" rel="noopener noreferrer" src="/img/m-i/vive_la_fete-nuit-blanche.jpg" /></a></p>

<h3 id="vive-la-fête---maquillage-2008--spotify-youtube">Vive La Fête - Maquillage (2008) | <a href="https://open.spotify.com/track/2ZeADT3HffJNiPYo4jy7J2?si=b1b0211ba1f34fcf">spotify</a>, <a href="https://youtu.be/7H7pzqPLigc">youtube</a></h3>

<p>Det farlige skete så, at jeg mødte op og havde fået at vide, at de andre DJs nok ville spille RnB og House, så jeg havde forberedt mig på sådan en lidt chill aften med en masse dansemusik folk måske ikke lige kendte og en langsom opbygning af eklektiske vibes. F.eks. havde jeg taget en del tidlig 00’er electroclash med som ovenstående nummer med. Jeg synes stadig det er et godt nummer, men jeg fandt ikke lige et tidspunkt til den desværre. Så den har vi til gode til en anden fest!</p>

<p>Det der skete i praksis var at DJ’en lige før mig gik helt dedikeret til værks med at tvinge folk ud på floor med pop-banger efter pop-banger efter pop-banger, med et svimlende tempo i hvor hurtigt der blev skiftet sang. Det fungerede rigtig godt, og dansegulvet var helt oppe og køre. Nu var problemet at jeg havde forberedt mig på noget helt andet og blev mega bange for at tage den der pop-ekstravagante ekstase fra folkene på gulvet. Samtidig skulle jeg i løbet af mit sæt skifte viben til at kunne tage i mod house-DJsne der kom efter mig.</p>

<p><a href="https://youtu.be/LuReA-Z0rvU"><img target="_blank" rel="noopener noreferrer" src="/img/m-i/Robyn-Body_Talk.jpeg" /></a></p>

<h3 id="robyn---dont-fucking-tell-me-what-to-do-2010--spotify-youtube">Robyn - Don’t Fucking Tell Me What To Do (2010) | <a href="https://open.spotify.com/track/0ZlzQq4N2OO7HJW2511yIr?si=e13f3ba3190a418c">spotify</a>, <a href="https://youtu.be/LuReA-Z0rvU">youtube</a></h3>

<p>Heldigvis havde jeg en kort backup-playliste med tracks som Euphoria, Toxic og Dancing on My Own med, som jeg sprinklede ind hver gang jeg så nogen miste energien eller kigge forvirret rundt fordi de ikke kendte til de sange jeg spillede. Og netop efter Dancing On My Own prøvede jeg at spille det her andet Robyn nummer, som jeg slet ikke havde nogen ide om folk kunne finde ud af at danse til. Overraskende nok var der vildt god stemning omkring det og jeg tror det er et rart nummer at lige at danse og resette til efter at blive hevet rundt i pop-hype-manegen i et par timer.</p>

<hr />

<iframe width="60%" allow="autoplay *; encrypted-media *; fullscreen *; clipboard-write" frameborder="0" height="auto" style="width:60%;max-width:660px;overflow:hidden;border-radius:10px;background:transparent; margin: auto" sandbox="allow-forms allow-popups allow-same-origin allow-scripts allow-storage-access-by-user-activation allow-top-navigation-by-user-activation" src="https://embed.podcasts.apple.com/us/podcast/t%C3%A6ppeulvene-2-jeg-ku-godt-t%C3%A6nk-mig-at-kig-forbi/id1603692357?i=1000616115001&amp;theme=dark"></iframe>

<h3 id="nyt-afsnit-af-tæppeulvene">Nyt afsnit af Tæppeulvene!</h3>

<p>Prøv lige at se en gang. Bici og Movie har lavet et nyt afsnit af Tæppeulvene. Denne gang har vi skruet ekstra meget op for sleazyness og stort set alle tracksne handler om sex. Men det er herregode numre.</p>

<p>Tæppeulvene, desuden, er et program, hvor vi blærer os med høj-energi-musik til hinanden. Viben er kaos og konstant musik og vi battler om at imponere hinanden mest med musik, den anden ikke kender.</p>

<p>Til sidst i dette show har vi en meget særlig surprise, live performet. Det gik overraskende godt, så lyt hele vejen igennem :)</p>

<hr />

<p>Kh Marcus [2023-06-07]</p>]]></content><author><name></name></author><category term="newsletter" /><summary type="html"><![CDATA[Smarte embedded players til hvis du bruger spotify.]]></summary></entry><entry xml:lang="da"><title type="html">Min Inbox 8</title><link href="/newsletter/2023/05/30/min-inboks-8.html" rel="alternate" type="text/html" title="Min Inbox 8" /><published>2023-05-30T00:00:00+02:00</published><updated>2023-05-30T00:00:00+02:00</updated><id>/newsletter/2023/05/30/min-inboks-8</id><content type="html" xml:base="/newsletter/2023/05/30/min-inboks-8.html"><![CDATA[<p><em>Smarte embedded players til hvis du bruger spotify.</em></p>

<div class="track-embeds">
<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/track/34zaCUnklQTbjAlDvj54JU?utm_source=generator" width="30%" height="auto" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe>

<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/track/2GNBtVWgzPHoIKSg5SJcdK?utm_source=generator" width="30%" height="auto" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe>

<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/album/1B5Lwt0D1ZetRreaCBYobP?utm_source=generator" width="30%" height="auto" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe> </div>

<p>Jeg skriver det her fra en hemmelig lokation. Det bliver mod min vilje sendt ud en fredag aften, så hvis du faktisk gider at læse det her, er du virkelig sød… Eller syg og bitter over ikke at kunne være ude i sommeraftenen. Hvem ved. Det kan også være du ligesom mig er kommet til at sige ja tak til en aftenvagt på et sygt kedeligt job en fredag aften og nu er i krise over din egen tvivlsomme dømmekraft fordi der sker så lidt herinde og så meget udenfor.</p>

<p><a href="https://youtu.be/cn1XmbaCaaA"><img target="_blank" rel="noopener noreferrer" src="/img/m-i/The_as-fruit.jpeg" /></a></p>

<h3 id="the-as---wedding-dress--thats-why-im-grieving-fra-fruit-2022--spotify-youtube">The A’s - Wedding Dress &amp; Thats Why I’m Grieving (fra <em>Fruit</em>, 2022) | <a href="https://open.spotify.com/album/2ypGAXfloqIuWWhyxhWQFJ?si=JPzazMFVSDGNfZMjAFbEiA">spotify</a>, <a href="https://youtu.be/cn1XmbaCaaA">youtube</a></h3>

<p>Såååå, the A’s er noget folk agtigt musik, jeg tænker det må være fra midten af USA. De kan finde på at lyde som føleren 00’er indie, men så pludselig yodler de (ex. i “That’s Why I’m Grieving”). Albummet har derfor tilsammen en fed effekt. Jeg linker her til to sange.</p>

<p>Tak til Kristine for at vise mig dem. Det her skulle være et andet eksempel på god morgenmusik. Jeg leder stadig efter mere, så du må meget gerne skrive til mig, hvis du har noget andet :)</p>

<p><a href="https://youtu.be/Gh_SI9LIqjg"><img target="_blank" rel="noopener noreferrer" src="/img/m-i/Otik-Xoul_Trap.jpeg" /></a></p>

<h3 id="otik---temptress-fra-xoul-trap-2023--spotify-youtube">Otik - Temptress (fra <em>Xoul Trap</em>, 2023) | <a href="https://open.spotify.com/track/2GNBtVWgzPHoIKSg5SJcdK?si=0eab2ab9814c4708">spotify</a>, <a href="https://youtu.be/Gh_SI9LIqjg">youtube</a></h3>

<p>Otik er en producer, der laver musik, der rammer lige ind i det jeg føler mest for for tiden. Det har melodi, det er sejt, det er føleren, det er poppet men også ikke poppet. Samme kategori som bandet Two Shell ligger i for mig.</p>

<p>Jeg kan ret godt lide musik der ligger lige imellem en masse felter. Det her track synes jeg for eksempel er mega tungt, men samtidig er det så atmosfærisk. Ville du danse til det?</p>

<p><a href="https://youtu.be/HKgKmMLH8yk"><img target="_blank" rel="noopener noreferrer" src="/img/m-i/girl_talk-feed_the_animals.jpeg" /></a></p>

<h3 id="girl-talk---feed-the-animals-album-2008--spotify-youtube">Girl Talk - Feed the Animals (album, 2008) | <a href="https://open.spotify.com/album/1B5Lwt0D1ZetRreaCBYobP?si=RO0ia_wASiGveyQ6_Vet5A">spotify</a>, <a href="https://youtu.be/HKgKmMLH8yk">youtube</a></h3>

<p>Girl Talk laver musik der består af kollager af pop, rock og hiphop hits og det er hele tiden i nærheden af at blive cringe. Prøv at give det et lyt!</p>

<p>Jeg har lært om Girl Talk gennem et meget ikke musikrelateret podcast, hvor den ene vært fortalte at han kan finde på at lytte til Girl Talk i timevis når han skriver, og at han har gjort det i mange, mange år. Det forstår jeg virkelig ikke. Men please, giv det et skud selv og fortæl mig om det er god skrive/arbejdsmusik.</p>

<hr />

<p>Siden sidste uge så gik jeg ind og så upsammys <a href="https://www.upsammy.com/">hjemmeside</a>.</p>

<p>Den er helt vildt fedt, gå ind og tænd for lyden og lyt og læse og se billederne. Elsker hjemmesider. Jeg håber en eller anden dag at vi alle sammen begynder at lave personlige hjemmesider med mærkelig layouts og estetikker.</p>

<p>Anyway, glæder mig til at skrive til dig næste uge. Håber du har det godt.</p>

<p>Marcus [2023-06-02]</p>

<hr />

<p>Link til min inboks spotify playliste:</p>

<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/playlist/0IAUUo0Aim93qCclaKhC0m?utm_source=generator" width="100%" height="352" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe>]]></content><author><name></name></author><category term="newsletter" /><summary type="html"><![CDATA[Smarte embedded players til hvis du bruger spotify.]]></summary></entry><entry xml:lang="da"><title type="html">Min Inbox 7</title><link href="/newsletter/2023/05/24/min-inboks-7.html" rel="alternate" type="text/html" title="Min Inbox 7" /><published>2023-05-24T00:00:00+02:00</published><updated>2023-05-24T00:00:00+02:00</updated><id>/newsletter/2023/05/24/min-inboks-7</id><content type="html" xml:base="/newsletter/2023/05/24/min-inboks-7.html"><![CDATA[<p><em>Smarte embedded players</em></p>

<div class="track-embeds">
<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/track/2EYLIdBeJZrQqFA0xkzQnu?utm_source=generator" width="30%" height="auto" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe>

<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/track/48pIgTHXDyFtl6FIZTKyhr?utm_source=generator" width="30%" height="auto" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe>

<iframe width="30%" allow="autoplay *; encrypted-media *; fullscreen *; clipboard-write" frameborder="0" height="175" style="width:40%;max-width:660px;overflow:hidden;border-radius:10px;background:transparent;" sandbox="allow-forms allow-popups allow-same-origin allow-scripts allow-storage-access-by-user-activation allow-top-navigation-by-user-activation" src="https://embed.podcasts.apple.com/us/podcast/t%C3%A6ppeulvene-1-bici-og-movie-ga-r-i-luften/id1603692357?i=1000614221915&amp;theme=dark"></iframe>
</div>

<p>I min inboks er der et spil, et album, en sang og ET NYT RADIOEKSPERIMENT!
Vi starter lige med de ting, der handler om mig 🧌</p>

<p><a href="https://soundcloud.com/marcusskjold/sets/the-facility-ost?si=86d3277488004080bce564a62dd0af18"><img target="_blank" rel="noopener noreferrer" src="/img/m-i/mathias_westbrook-the_facility.jpg" /></a></p>

<h2 id="mathias-westbrook-og-marcus-skjold---the-facility-original-soundtrack--itchio-soundcloud-youtube">Mathias Westbrook og Marcus Skjold - <em>The Facility Original Soundtrack</em> | <a href="https://mathiaswestbrook.itch.io/the-facility">itch.io</a>, <a href="https://soundcloud.com/marcusskjold/sets/the-facility-ost">soundcloud</a>, <a href="https://youtu.be/8X0Yg8Xbn5M">youtube</a></h2>

<p>Uha, hvor er det spændende, min kære roommate Mathias har lige færdiggjort og udstillet et stort kunstværk, der hedder <em>The Facility</em>. Det er et 3d computerspil, hvor man vandrer rundt i en forladt facilitet og interagerer med fragmenter af fortiden. <a href="https://mathiaswestbrook.itch.io/the-facility">Spillet kan findes her</a>.</p>

<p>Jeg var så heldig at få lov at lave soundtracket til det spil! Man kan opleve det ved at spille spillet, men jeg har også arrangeret det til en linær lytteoplevelse. <a href="https://soundcloud.com/marcusskjold/sets/the-facility-ost">Soundtracket er blevet uploadet som en OST (Original SoundTrack) her på soundcloud</a>.</p>

<p>Det har været en spændende proces at lave kommisionsarbejde. Musikken er primært et ambient soundscape med en temamelodi. Jeg har gjort brug af sample-mangling, hvor mange af lydende kommer af at streame tilfældige sange og manipulere dem til uigenkendelighed gennem filtre og det man kalder granular synthesis. Resten er lavet gennem mere traditionelle digitale synthesizere. Jeg synes selv det er ret godt.</p>

<h2 id="tæppeulvene---bici-og-movie-går-i-luften--hearthisat-apple-podcast">Tæppeulvene - Bici og Movie går i luften! | <a href="https://hearthis.at/movie-star-galaxy/taeppeulvene-1-bici-og-movie-gar-i-luften/">hearthisat</a>, <a href="https://podcasts.apple.com/us/podcast/t%C3%A6ppeulvene-1-bici-og-movie-ga-r-i-luften/id1603692357?i=1000614221915">apple podcast</a></h2>

<p>Mig og en kær ven og læser af nyhedsbrevet har påtaget os pseudonymer og er begyndt at eksperimentere med et radioprogram. Konceptet er at vi skiftes til at vise to sange for hinanden, og så snakker vi nogen gange lidt ind over det.</p>

<p>Vi prøver at skabe en hyggelig stemning af at man sidder inden på nogens værelse og er helt oppe og køre over noget ny musik. I effekt kommer det måske lidt længere hen imod de der “mine to sidste hjerneceller” memes… Men det er også en god effekt. Jeg havde det i hvert fald rigtig sjovt og det var fedt at mixe nogle sange jeg aldrig havde hørt før.</p>

<p>Lyt til det, hvis du vil høre elektronisk musik og lidt ældre dansemusik, det var en festlig og lidt lalleglad omgang denne gang &lt;3</p>

<p>Find den på min podcastkanal. Skriv gerne hvis du også vil være en Tæppeulv en dag!</p>

<hr />

<p><a href=""><img target="_blank" rel="noopener noreferrer" src="/img/m-i/dorothy_ashby-afro-harping.jpg" /></a></p>

<h2 id="dorothy-ashby---afroharping-album-1968--spotify-youtube">Dorothy Ashby - Afroharping (album, 1968) | <a href="https://open.spotify.com/album/1XEPKavl3nlI2qVt8HuA5n?si=8RZDBs7gRladQ0fQ7i83pw">spotify</a>, <a href="https://youtu.be/Tea6_NMyu0Y">youtube</a></h2>

<p>Ven og læser af nyhedsbrevet Kristine har sendt det her dejlige album til mig som et forslag på et godt morgenalbum. Det er jeg enig i, og jeg vil prøve at gemme det så jeg kan have det i rotation til morgenen. Jeg har bare altid svært ved at huske hvad der er god musik om morgenen. Hvordan gør du egentlig? Jeg leder også stadig efter mere musik til morgenen. Og nu vil jeg også gerne have mere harpemusik.</p>

<p><a href="https://youtu.be/qQjWxLtfj98"><img target="_blank" rel="noopener noreferrer" src="/img/m-i/upsammy-germ_in_a_population_of_buildings.jpg" /></a></p>

<h2 id="upsammy---being-is-a-stone-fra-germ-in-a-population-of-buildings-2023--spotify-youtube">upsammy - Being is a Stone (fra Germ in a Population of Buildings, 2023) | <a href="https://open.spotify.com/track/48pIgTHXDyFtl6FIZTKyhr?si=6cec1af11d134bd8">spotify</a>, <a href="https://youtu.be/qQjWxLtfj98">youtube</a></h2>

<p>Jeg kan virkelig godt lide upsammy. Jeg opdagede den kunstner for 1,5 år siden med nummeret “Flutter” fra albummet <em>Bend</em> (2021, <a href="https://open.spotify.com/track/41XT2xRCJW7Bcfi7Fva6h4?si=4d661c9fe2bb484e">spotify</a>, <a href="https://youtu.be/r3R5mOYcHUU">youtube</a>). Det mest af upsammys musik er sådan noget lowkey lidt syret synthesizermusik, men med det her album er der lidt mere rytme og eksperimentation end tidligere. Jeg kan særligt godt lide de perkussive lyde, som bare lyder som følelsen af at slå på ting. Det er meget slasket og hårdt det hele. Men det bliver også lidt underligt med vokalerne nogen gange. Klar anbefaling!</p>

<hr />

<p>Jeg har altså mistet pusten med Mariah Carey hjørnet. Det kan være det kommer igen.</p>

<p>Bedste hilsner og alt det der. Jeg sveder.</p>

<p>Marcus [2023-05-24]</p>]]></content><author><name></name></author><category term="newsletter" /><summary type="html"><![CDATA[Smarte embedded players]]></summary></entry><entry xml:lang="da"><title type="html">Min Inbox 6</title><link href="/newsletter/2023/05/16/min-inboks-6.html" rel="alternate" type="text/html" title="Min Inbox 6" /><published>2023-05-16T00:00:00+02:00</published><updated>2023-05-16T00:00:00+02:00</updated><id>/newsletter/2023/05/16/min-inboks-6</id><content type="html" xml:base="/newsletter/2023/05/16/min-inboks-6.html"><![CDATA[<p><em>Smarte embedded players til hvis du bruger spotify.</em></p>

<div class="track-embeds">
<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/track/1TZpVXWfeFsnoTz6idYnkW?utm_source=generator" width="30%" height="auto" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe>

<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/track/5WNfllr5vx9PWc3e5B4eYi?utm_source=generator" width="30%" height="auto" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe>

<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/track/6VdNIAYDeRzrGOoOzfEP69?utm_source=generator" width="30%" height="auto" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe> </div>

<p>Håber du har det godt! I dag skal vi holde os til folkelig musik i tre forskellige former, to popkunstnere og en folkesanger.</p>

<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=ZdVAD2xMRf0"><img target="_blank" rel="noopener noreferrer" src="/img/m-i/jesse_ware-what's-your-pleasure.jpg" /></a></p>

<h3 id="jesse-ware---adore-you-fra-whats-your-pleasure-2020--spotify-youtube">Jesse Ware - Adore You (fra <em>What’s Your Pleasure</em>, 2020) | <a href="https://open.spotify.com/track/1TZpVXWfeFsnoTz6idYnkW?si=69308fd093fe47d3">spotify</a>, <a href="https://www.youtube.com/watch?v=ZdVAD2xMRf0">youtube</a></h3>

<p>Det er måske lidt snyd, fordi jeg har hørt ret meget Jesse Ware før, men jeg har lige hørt det en masse igen for nyligt. Hun har lavet et nyt album, men jeg kan faktisk stadig bedst lide <em>What’s You Pleasure?</em>, fordi jeg synes det er mere stilrent. Wares musik er meget retro-agtigt og funky og har mange referencer. Det føles dog ikke nostalgisk eller imiterende, men bare selvsikkert.</p>

<p>“Save A Kiss” fra samme album er måske lige på kanten til at være et Robyn type beat, men heldigvis er det godt lavet.</p>

<p><a href="https://youtu.be/m5kHx1itU8c"><img target="_blank" rel="noopener noreferrer" src="/img/m-i/tia_blake-folksongs.jpg" /></a></p>

<h3 id="tia-blake---plastic-jesus-fra-folksongs--ballads-1972--spotify-youtube">Tia Blake - Plastic Jesus (fra <em>Folksongs &amp; Ballads</em>, 1972) | <a href="https://open.spotify.com/track/5WNfllr5vx9PWc3e5B4eYi?si=509097486a0e4c47">spotify</a>, <a href="https://youtu.be/IknyYLGLVsM">youtube</a></h3>

<p>Nogen - og desværre kan jeg ikke huske hvem, undskyld - anbefalede mig det her nummer til 1. maj, og jeg kan godt lide det og vil bare sige at når man har lyttet til det skal man lytte til “Chocolate Jesus” af Tom Waits bagefter (<a href="https://open.spotify.com/track/6i0C8nAgzPr3vhbOMnDgTK?si=5e65ddc693544c22">spotify</a>, <a href="https://youtu.be/m5kHx1itU8c">youtube</a>).</p>

<p><a href="https://youtu.be/7K44dg82Htw"><img target="_blank" rel="noopener noreferrer" src="/img/m-i/mariah_carey-touch-my-body-remix.jpg" /></a></p>

<h3 id="mariah-carey-hjørnet-remixes">Mariah Carey hjørnet: Remixes</h3>

<p>I denne uge af det vanvittigt sjove og lærerige Mariah Carey hjørne vil jeg dele nogle gode officielle remixes. Min holdning er generelt at de officielle remixes af store popsange fra 00’erne stort set altid er elendige. Men der er ét, der overgår alle forventninger.</p>

<p>Det er <strong>Touch My Body - Seamus Haji &amp; Paul Emanuel Club Mix</strong> (<a href="https://open.spotify.com/track/6VdNIAYDeRzrGOoOzfEP69?si=766a321676124245, [youtube](https://youtu.be/7K44dg82Htw)">spotify</a> og det er vigtigt du hører den, der er næsten 10 minutter lang. Tracket formår at tage en relativt uinspireret og standard remixtilgang og så bare trække den ud og vride absolut al den mulige juice man kan ud af deres idé.</p>

<p>Denne meget langsomme tilgang gør virkelig noget og hvis du nu prøver at forestille dig (eller prøver derhjemme) at du faktisk danser hele vejen igennem nummeret, så vil du opdage hvorfor det fungerer.</p>

<p>Altså bare lyt til det gigantiske drop med det evigt loopende kald, der indfri et måske ca. 3 minutter lang buildup hahahaha</p>

<p>…Og så er der det her <strong>12” Club Mix af “Emotions”</strong> (<a href="https://open.spotify.com/track/2gX6c5zg8gioR1CsX9TMFB?si=7321a37d7a19452b">spotify</a>, <a href="https://youtu.be/53uNG0oYTWE">youtube</a>). “Emotions” er i min erfaring kendt som “den der sang, hvor hun synger helt vildt lyst”, og så har der været nogle smarte remixers (David Cole &amp; Robert Clivillés), der har tænkt: “Hvad nu hvis vi også havde den dybeste bas?” Og jeg elsker den slags bas og derfor er den kommet med i Mariah Carey hjørnet.</p>

<p>Til sidst vil jeg lige promovere en af mine yndlingsproducere, Bored Lord, som er rigtig god til at lave mange sjove og intense remixes. Hun har bl.a. lavet et af We Belong Together. Det er kun online <a href="https://boredlordedits.bandcamp.com/track/we-belong-together">her på bandcamp, desværre, men hey lyt alligevel til det</a>.</p>

<hr />

<p>Ok tak for nu. Har du måske lyst til at sende mig god morgenmusik? Jeg har brug for noget der dulmer vækkeurets forfærdelige skrig.</p>

<p>XOXO Marcus [2023-05-16]</p>]]></content><author><name></name></author><category term="newsletter" /><summary type="html"><![CDATA[Smarte embedded players til hvis du bruger spotify.]]></summary></entry></feed>